【記得戴頭盔】一人N個行內秘密

拋磚先,

5年前做過某旅行社XX遊既inhouse,
個陣旅發局有條尻例 (唔知宜家有無, 有錯輕屌 )
就係旅行團出發前7日, 旅行社都有權取消/更改任何野而不用賠償
當時公司就會出古惑招引水魚中伏,
例子:
刊登北海道A團B團,
A團比B團每位貴1500蚊,
只係住既酒店少一、兩粒星, 其餘行程一樣,
咁多數人, 尤其一家大小會揀B團, 咁就慳好多,
然後到左臨出發前7日,
公司會搵一個丑人打電話俾報左B團既人,
話" 唔好意思, 酒店方面Full哂/無機位...." 等原因,
所以B團唔成團, 但難得班你地班水魚請哂假,
不如每位加一千join另一個貴少少既A團,
都係玩一樣既野, 仲住好啲架~

事實係由頭到尾都無B團存在

講多少少,
旅行社啲大字報寫住 "保證出發"係有保障啲,
因為打左呢4隻字就一定要係指定日子成團起行,
但其他如 "熱門出發日期"、"出發日期"都唔一定成團

pish

做搬屋，所有箱/傢私嘅量度都係報大數
越大越重，收得越多

大概點計 ?
巴打有無接過單case收多好多錢

5年幾前仲做過2個月某電腦代理商 inhouse,
佢地會將啲客拎返黎維修既舊電腦零件拆出黎,
再裝返落啲翻新機入面,
然後搵同事repackage到全新一樣,
放哂係大學promotion / 電腦節賣,
所以個批機特別快出事

年年都咁傳 好彩自己冇事

唔係都市傳說, 係事實

留明，想聽d 大茶飯野
之前有post 講過大陸海關cap 水手法
學到野

x 2

想聽下有無巴打做偏門野
好似偵探, 仵工(舊登有一個)

可否比d提示

賣生蠔，咁啱無哂嘅話，有人會搵啲其他款平啲嘅賣，反正都無人食得出。

細蠔扮大蠔賣又有

同埋根本係無日日新鮮運到呢回事，只有早散同遲散貨嘅分別

我估魚生應該同樣道理

聽人講話寵物店啲貓狗如果賣唔哂,
就會拎佢地去打針
希望唔是真

F?

箱有幾個標準大小，有時候個箱疊高少少就計兩個甚至三個
至於傢私大小就全部報大數，重量每件加幾磅

利申 做長散only

至於收好多錢就冇，啲客人有時會俾Tips。聽啲前輩話廿年前每個月收嘅tips多過底薪

細個見啲搬運工人, 維修個啲都收唔少tips, 但之後老廉出招就好多人唔敢收

繼續pish

我地照收㗎咋 都算貪污㗎咩

做過幾間唔同嘅蛋糕/餅鋪
次次啲客都問 蛋糕係咪今日整/來貨
次次都答係
實質係 就算啲蛋糕係今日來貨 我地都唔知啲蛋糕係幾時整 啲日期好大機會係9貼

發夢見到其中一個基建嘅石屎差少少先達標
跟住n展計翻靚條數 就當達標無事
利申 發夢見到

lm

記得啱啱hD畢業in過某微波爐食品,
親眼見到間廠啲生肉好多烏蠅嬲住,
又唔放落雪櫃
個腦細in完我仲話唔我唔夠經驗,
不過自己得閒所以黎聽下我profolio
自此之後無再食過佢啲野

樓主間旅行社係咪打橫遊

估下啦
唔自爆

做過台式飲品店 以前最出名果間X茶

全部器材都係就咁過水就算
某d會用熱水浸一晚 但好易會吽蚊之仔
百香果/荔枝綠茶果d濃縮劑既樽口會用條好污糟既毛巾抹
d人煲珍珠既時候喪傾計唱歌, 噴撚晒d口水入去 見過有人係爐位附近剪指甲
無論你有冇叫少冰, 其實都冇乜分別
個SHAKE樽極污糟

咁xx遊又真係幾閪
由上至下都係間閪公司

d蛋糕最多會賣幾多日？有fd話某d喺即日賣唔曬就掉

試過買左個蛋糕返去發現乾到仆街

好彩戒左無飲好耐

依家都差唔多轉哂 唔會出保證出發

利申發夢夢見

做過好有良心工廠，啲蛋糕底就前一日or果日朝早先出到比你，你再砌啲生果上去，再擺係雪櫃等第二個整，出到比你超碼係兩三日後既事黎。而啲普通蛋糕就一兩日前到啦，唔會太耐既我諗。

唔知係咪傳說中既5車？

講唔講得咩字頭代理

利申 校方搵代理個條友

我個間係閪到喊
當年同team5個位永遠都坐唔齊人,
有啲做左2日就遞紙走

發夢夢見圍標仲多過正常報

玻璃盒/樽跌左落地執貨個陣照執
表面冇痕睇

呢個傳說... 4車就聽過

大部份同你講"優惠只限今日，落訂先留到呢個優惠比你" 都係假既
"我幫你問下經理睇下做唔做到" 都係假

婚紗商場訂做晚裝果d都係海鮮價
一入行就會講標準價錢同最低價你知，賣得貴過標準價就係你叻
有時無數d老屎忽會開最低價比人

中學果陣發夢夢見唔係連鎖大型既賣衫褲鞋既鋪頭e.g.旺中潮特果d鋪，d職員或者老闆會著d衫褲鞋再拎出去賣，有時display果件分分鐘仲乾淨過佢拎入左袋果件

前幾年考完dse做過幾個月地產(黃色嗰間)
為咗想你放租/賣，會話買家係專業人士(eg 會計師/教師)，但其實可能根本仲未有買家/唔係專業人士

可能各巴絲知呢d，但對於我呢d學生哥覺得好新奇

我諗好多人會知 我做過財仔既分行文員
你借錢填既資詢人佢會同你講係做個記錄 實情係會打晒電話confirm佢地既身分 你唔還就搵佢地
借p loan直程可以係公司system起到個物業既底 幾時買轉個邊個既名全部一清二楚 頂唔順咁仆街做左兩個月就走左
公司係戲院財仔黎

記得之前有個post講茶記用個d冰
話訂返黎用個d冰
冰機從來唔會洗
D師傅會就咁踩落d冰到

睇完個個post真係有陰影

唔係正常野黎架咩

咁租樓又有冇咩秘密？

唔洗擔心
依家都係呀樓豬

做M字頭薯條餐廳
炸薯條係可以食一兩條嘅

良心咖啡個陣有啲分店會有5車
試過某大學鋪因為有啲柒頭落左多餅 退餅又要分店自己食返條數

就算過左期都照賣 賣到賣哂為止

去茶記叫熱飲

做過食完飯有西瓜食既日本餐廳
成日話西瓜汁買一送一(一杯都廿幾蚊)
其實係用切飯後西瓜切剩貼晒白邊d位黎榨

Wtf

仲話間唔中有d師傅去下廁所 踩完 就踩落去

嚇撚死我

其實好多日本餐廳講213214係暗號
如果你答得啱
係會有野送加個餐免費
不過想知再講啦

間野唔是泡菜機,
同埋轉左代理商好耐

仲成日口痕食埋d冰

外國肉廠， d肉跌過落地踢過都會汁起黎照pack箱

講啲大路啲既
美式快餐店如果忙起上黎 塊包皮跌落地下見冇黑點/污糟野會照用(粗睇)
xx批 瘋狂改時間 (正常出爐兩個鐘就要炸過另一批)

補習中介
導師0經驗 吹到有兩年經驗是基本

n字頭咖啡機(專整咖啡個部) 買機可以要求個promoter送一兩條capsule比你
或者瘋狂試飲(夠厚面皮)

屌，又想屌柒你但係又想知

有好多人會以為資詢人真係用黎做參考

踩落去做咩 真心唔明

踩大冰變細冰 踩落冰機塞多啲冰 定一袋冰做地毯

食品QC
啲豆漿 成日爆數
就要repeat 個板幾次
做到唔爆為止

以前有個地勤fd話多數行李超重3,4kg都唔會另外charge個客, 除非個客好無禮貌好麻煩, 就算超0.1都會charge佢

利申: 非廉航

真

有冇人鍾意食月餅?

MacBook ?

私池救生員見池水混濁會就咁直接倒成江漂水落池水度

旅行社，抽獎係內定，不過好多人都知

ive時期有同學做過某冰皮月餅短期工,
話有少少暇疪都要回收 (個品牌名印得唔夠深), 所以個期佢成日拎哂啲問題餅返黎請人食

c字頭?

講真，就算留咗諮詢人，萬一個客要走數唔還錢都吹佢唔脹。同埋真係一啲資料都唔洗比就借到錢，咁財仔都唔洗做生意
好多大財都係咁運作，你借得大額，佢都要保障自己利益

留名

呢D地產都得，物業／商業注冊處（好似咁叫）齊曬

兩年前係大學promotion 買咗部hp notebook
兩個月耐壞咗3次, 拎去整, 次次壞同一樣野但係3次都同我講唔同壞法
(用用下會無啦啦黑咗mon, 部機睇緊片d聲仲出緊, 但係個mon黑咗)
終於第三次拎去整佢先同我講話係入面零件有壞要成舊換, 叫我擺低部機一星期後去攞, 之後就冇再壞過

馬會電話投注部

賽馬時段打電話落注要排隊等職員接call ， 因為太多人同一時段打電話，所以要等起碼7分鐘。

之不過你有機會等完十分鐘個人好燥，一接通就大大聲屌人，點知突然斷線無聲要再排過。

因為係我唔gur，特登cut你線既 !! 哈哈哈哈

做過某數字便利店
煮嘢食嘅蒸爐裡面賣剩嘅會擺入雪房第二日攞出黎賣

賣剩嘅奶茶會倒落個膠瓶裡面第二日攞黎做凍奶茶，裡面啲凍奶茶會長keep

優惠價大多數都係當日到期嘅食物

長期繁榮都係咁

Starbucks grande抵過venti
Pastry啲嘢一啲都唔新鮮
公司好多衛生標準 但基本上冇人跟

其實超市都有類似情況
鄰居做過水果部, 話啲鮮搾果汁係賣剩蔗同過期生果搾成

做過某buffet
試過因為啲客不停亂投訴 想R全單free或者半價
個客杯凍檸茶比人特製左
啲用黎沖茶嘅茶包拖過曬啲地下(講緊嘅係出入廚房啲鞋踩過個撻地)
啲檸檬當百潔布咁抹洗手盤先放落杯 個洗水盤勁多油漬咖啡漬
仲要個客係個大左肚嘅港女黎
有次都有類似嘅 不過個次就係個茶壺入面多左啖口水
所以話大家出去都係乖乖食飯 唔好搞事

吉野家嘅牛汁開舖以黎都冇換過
每晚入雪櫃 第朝再用過

下 咁唔係點做 唔通每日洗池 ？

發夢個陣 有麵包鋪會將啲過期蛋糕（有包裝紙同盒個啲）重新痴過個日期 扮冇過期

入火場唔會好似電視劇咁以被救者為第一位，自己唔安全一定唔做

咁又抵佢死

都明嘅

外表緊係啦 入面D料有事你地都唔知 因為分開2批人做

求Detail

咁點解仲會有火人死

D大型超市一返奶粉 個經理就會call個相熟水貨客黎大量入手 都唔知算唔算秘密/係咪間間都咁

比下屬寫過
大耳loan 打黎我話佢冇再做
冇佢電話 (其實有）
打左黎幾次都係咁就冇再煩我

Btw 佢好有禮貌

做過茶餐廳。。。都係果啲野啦。。。師傅去完廁所唔洗手拿起啲麵咁，塊扒跌落水煲隔離沖兩沖照煮

不嬲應該咁。一定係自己個人安全行先，亂鳩咁黎自己出左事仲要人倒轉救你，仲柒

做過某偵探社既助導，多數接尋人jobs，不過都係是但去返條友會去過既地方，唔同時間影幾張相最後同佢講揾唔到，一係加錢揾多個人幫手。
腦細英文名p字頭，一單尋人講緊5千以上。

有人經營嘅燒烤場
豉油有蟲 照放出去俾人用
利申：發夢果時

呢d小事喇！以前讀書時期返過某cafe pt，又係有d西客死催爛催，我同事即刻除咗對鞋同襪，伸隻腳落去杯嘢度洗腳咁洗，最後再加口水同一督綠色嘅鼻涕（當時佢感冒緊，好多貨賣）最後隊出去俾個客飲，我地望住個客飲得咁滋味，諗返起都有d反胃

嘩屌

電廠
環保署有規定每年污染物排放量，如果排放量多過佢規定就會罰錢，相反做得好，比佢規定嘅額少10%就會有bonus
但係如果今年做得太好(eg.污染物排放量比佢定嘅額度少20%)，咁環保署見你既然做到咁好，下年就會再定個細啲嘅額，變相你會難啲賺到佢個bonus
所以電廠有部門專係睇住條數，臨年尾見條數做得靚就會減少控制污染物排放嘅機組，即係加大排放量總之就係想做到啱啱好11-12%賺到佢個bonus而又唔會因爲做得太好俾人減額度

Lm

飲食業既即棄膠餐具會recycle

菠蘿炒飯個菠蘿會重用

好唔衛生但又幾環保

出街食飯既室溫水係冇過濾既水喉水
冰仲衰
擺左唔知幾多日

出街食飯最好飲熱水

問銀行/財仔借錢
問下息口 就算唔借
都會照Mark TU 報告
直接影響信貸評級
有人想知再講

一間學校，唔計校難校監，校長可以唔係最大果個

某倫敦金公司 上年考完dse咩都唔識見招聘紙就send CV去 去到in 1 in就請 佢地會洗你腦講到倫敦金幾好 要你係咁打電話 例如 6789 0000開始打到67899999 扮電話訪問 其實套人料 覺得有機會係客就會再打
佢地仲會用wechat釣客 用啲性感相 啲高層真人柒過豬 見客就會帶啲公司mk妹去
會不停幫客買賣黎賺手續費 就會打電話比客話 佢地幫佢賺左幾多 但依家想再投資 就要加錢
返左一個月就quit

通常會係音樂MISS

想知邊間
我成日食微波爐食品

老母做過凍肉公司
佢話冇乜事唔好賣黎食
詳細我唔記得囉…

我果到係校務處嘅一個老屎忽書記

咁不如直接用返普通餐具啦

唔查TU點知息口

廚房ho ball

我初初做個陣都好似你咁諗

後尾有個老屎忽同我講膠餐具平好多
同埋可以呃鳩啲客以為間鋪好衛生

翻婦科診所part time幫醫生手執頭執尾，成日洗鉗嗰陣都聞到啲真係好濃郁嘅臭閪味，係真係好撚臭

咁搵埋都唔夠食喎

正正常常唔係臭閪洗撚睇婦料咩

其實有冇可能R到全單免費？

咦 好撚核突啊

好小事 發夢返過超市 過期野會即掉 但發毛個幾盒就會拎啲未發毛既組成一盒再賣過 通常都係啲莓類既野

咁點解咁多消防殉職？

有啲係purely嚟做親子鑒定嗰啲都會嚟睇架 但有次有個中東女人真係好臭 醫生拎左三舊棉花嚟消毒佢子宮 點知第三舊都仲係黑色 但正常女人第一舊棉花都係白色最多黃黃地

其實好正常 因為莓類好撚易發霉同埋比其他水果貴

戲院汽水機嘴 唔係成日洗
所以會積左啲苔蘚咁既野 綠綠黃黃咁
不過斟完汽水 再㩒埋個蓋 都冇人知有冇污糟野係入面
利申 發夢夢見

咁佢係咩病

有人同我講過唔好買特價藍莓
有d係洗乾淨再賣

其實炒冷飯，之前開過Post講過，沉左：

運輸：
每一車大陸落黎香港既貨，運輸公司都會私下攞你D貨去報退稅，每車可以Cap到$8000人仔到。因為你要問翻共產黨攞錢，所以大陸海關會Check得你特別勁，甚至會扣起架車，然後你D貨比海關扣左既話，運輸公司就會覆你正常程序查車Hea鳩你，實質係佢地黃左。其它關口我唔知，文錦渡九成既運輸佬都係咁玩。

藥房：
大家可能以為藥房係靠賣廁紙奶粉賺錢，實質佢地賣果D日用品，賺得你$1/$2，甚至乎平手，佢地係靠賣果D野比大陸人一個假象佢地買野好平。實質賺你錢既，最攞命係抗癌藥，要醫生紙果D。一個大陸癌症病人有事，醫生開左醫生紙比佢地，叫佢地落香港幫襯XX買，之後醫生會Fax翻張醫生紙比藥廠，藥廠過數比回佣醫生，然後大陸癌症病人會落黎香港，但佢買果D藥，極多數都係D香港批發去印度買藥，然後運上去陸豐撈稀100倍，再入翻樽扮瑞士貨，大既係$100成本賣$16000，咁大家就明點解幾十萬都租得到。

回收：
香港極大部份既回收都係做走私，佢地入好多廢紙，廢鐵，一車車，一船船咁運翻大陸，入面撈乜野貨，海關都唔會有心摷你，我聽過有人走軍火翻大陸賣比黑社會，用無人機走。

真係好嘔

真黑鮑

呢個真係大開眼界

其實愈貴嘅嘅餐廳愈無可能R到
因為經理份糧預左比客鬧
就算個客寫投訴信都唔會有人理
因為擺明知個客玩野

有冇d唔係屎尿血膿痰既秘密

做過D 大型百貨公司promote 罐頭湯，要自己煲d罐頭比客人試飲；其實d罐頭大部分係凹晒果d

屌 我咪瀨撚左野囉

More more

食緊飯差d嘔撚左出黎

聽過話 如果個啲種族 男方去工幹
會用針線逢左佢老婆下面

其實海洋公園d巨魚係人扮架

auditing真係無撚用架

屌
唔怪得之保養期都可以燒底板

廚房
所有野趺落地執返上嚟扮冇事 好啲嘅會水沖一沖
鑊疊鑊 開場做到收工先會洗鑊 自己食另計

利申：惡夢。
夢見阿叔講十幾年前嘅香港，
侵國有批卜戈彈轉口入左來香港，比海姦周到，之後通知強國大大，最後兩國交涉，禁住單消息物歸原主 即使境內香港都無權力話事。

做過土力測試，做完發覺香港啲建築嘢唔係想象中咁嚴謹
之前港珠澳大橋嗰單完全唔意外。不過，呢壇大單嘢都唔做足啲就抵撚死啦

所有濾水器聲稱可以調節酸鹼度，可以有電解作用既都係騙局，因為對人體根本冇影響。

其實好多間都係 特別係長線

細個做過 pt
某一隻酒
每支酒既有效日期都係印落個盒
就快到期
成個倉既貨都要換盒......
咁就 extend 左 d 酒既有效期....

問多次佢就係度發火,之後問我想點, 咪cup 線lor

正苦完全係放寬大企業
真係好撚濕尻

吉野家嘔汁永遠唔會換

高汁

呢個真

O 字頭西餐又貴個間
勁撚污糟 d 包板跌落地下再踢兩踢 都繼續用

唔多明 電話問下 冇個人資料留低點知

有個住澳洲既朋友(女仔)做當地美容院pt.
專門負責幫啲鬼婆脫閪毛
佢話唔太臭 (可能個邊無香港咁潮濕)
但一日睇10幾個閪睇到好想嘔

O字頭

M字頭快餐
鮮榨橙汁 唔係新鮮
係冰袋嘢黎
雞翼一定要一對對咁炸
如果個客叫左全翼
咁就要 計返數 少兩隻咁樣
好麻煩

皮係一批人整 料就另一批人整
利申做過sem break做過美心冰皮part time d人西到 狗野不屌 想知再講

牧師係呢度最大既

巴打你跌左個頭盔

秘密

一條生產line 係生產>吸印 前面D人做左D咩 你QC跟本唔知

生產D蓮容果時會連埋D汗一齊煮 有D DSE MK仔會luｄ口水入去貪得意

至於蓮容機就更加

某最出名月餅已經係好衛生 其他果ｄ

ipod唔係應該用D記咩

如果大家去訂窗簾布揀布版嗰陣，通常個個布版編號既最後兩個號碼就係來貨價錢（好似係）

屌我都估到㗎喇

發夢朋友講
九成寵物店 特別旺角嗰啲
賣嘅動物九成有病 後台住嘅環境極差
放出黎俾你睇就會好乾淨 好靚仔
成日話有幫啲動物打左針 其實啲label係假 因為真正打左針 根本唔會有大病 好多都係有貓瘟狗瘟 極高傳染性 必死
所以好多人買返去啲貓狗就發病死
但寵物店唔會認數 話打左針

同埋 有啲仲仆街嘅寵物店
見有啲病狗俾客退返 (已打晶片)
唔會醫隻野唔會帶佢睇醫生 唔會幫佢安樂死
會用刀戒開隻狗嘅皮下 拎返個晶片出黎 縫返好 再減價 扮健康狗推銷出去

之前坐e字頭over 7kg都冇事

M字頭個間都係大汗搭細汗 做過所以唔會食

好撚賤
繁殖場個啲都好撚仆街

應該唔係咩袐密
酒店
人地問咩橙汁一定要答鮮榨但其實係cheap過果汁先生的果汁
主人家俾開工利是話分俾伙記但全部入經理袋

飛機上面既食水箱
十年先洗一次
入面青苔果類野多到成個箱變哂色

做過某間大型甜品材料鋪
入大陸貨扮台灣貨
自己做既月餅餡都係
過期貨就print過張label cover佢或者換左個袋佢
啲計分系統又係亂咁來

大開眼界
原來我返過既工都好有良心
但我阿哥返過酒店婚宴炒散
佢見過有條𡃁仔因爲個客多多要求
最後申條J入杯嘢飲到調味
我阿哥睇到呆撚咗

之前睇過套戲 講有啲無良牙醫
明明隻牙蛀到應該要杜牙根 但佢就幫你補返
之後就會痛到仆街 佢就會話要杜牙根
收你補牙錢 再收埋你杜牙根錢
仲有啲係 明明就咁補牙就得
佢好似唔覺意車穿神經線 就要杜牙根
收錢收到fatfat

唔記得左係邊套戲

N字頭 有d同事會送5 6條搶客

以前做地盤外牆維修全部都偷工減料 啲批盪應該要用A牌子 就用隻Cheap 啲B牌子
仲有屋村換欄河，會執其他盤唔要果啲自己Dup返岩用就換落去

依架做電子產品倉就拆貨全新都大大力咁拍落去，個盒無爛就照賣
不過應該個個倉都係咁

利申：以上係發夢果陣見到返工既情況

做過某pizza連鎖店

廚房環境ok乾淨，但凍房啲食材一日唔變都唔會掉，淨係改個label就算

雪房既凍肉更加係LIFO，因為冇人會得閒係0下幾度環境慢慢做FIFO，隨時擺左半年先用

出面餐廳用既野可能曾經有老鼠屎甲由屎
當我無講好無

所謂嘅秘密全部都係仆街野

根本間間都係
其實完全睇同事心情
你西口西面無禮貌掉passport既就1kg都收你EB
明明有靚位都同你講無
仲要笑住講㗎

係外國做緊外賣仔

間餐廳好保護送外賣渣車既司機（即我都有份）

每個客都有記錄

如果個客不嬲都唔係好比tips

我地就會加佢 delivery charge
佢下次就叫通常就自動加7蚊hkd

某平民超市凍櫃既野食 過左期半年都照擺係度賣
發夢夢見

記得你係空姐

cx business會唔會好d？

還好我上機淨係飲酒同樽裝水

發夢見到d 成箱hdd 跌左落地執返照買，又或者飛住咁入倉。有時你話買某某樣野，之後要你等好耐去拎既話留意下個盒係咪包得無咁靚仔，極可能係拎陳列品pack 返俾你

我自己做緊x華既月餅，反而驚訝竟然咁乾淨，出出入入要換手套鞋套個啲，圍裙一日換三條，你唔換會比人屌，個印印得唔靚要換就一定，試過因為印得唔靚成個上晝就等師傅係到搞部機，唔洗做

利申:發夢朋友講

以前做過電訊會成日叫舊客開新number join plan, 話會多d優惠但係其實續約都有, 跟住搞到d客渣住幾個號碼

賣風乾火腿同嗰啲芝士
超級市場一定係寫兩個星期內就過期
然後每次啲貨都係好新鮮 次次都係啱啱打出嚟嗰個日期
其實係我哋瘋狂換咗個包裝日期
甚至係切左唔靚個面 又或者黐住樣衰個忽
就再擺番出嚟賣

呢啲叫黑心賤格冷血 唔係叫秘密
距離全面大陸化又近一步

中學時期返過某炸雞連鎖店既廚房，因為啲雞太重試過跌哂落地，係廚房濕哂又多垃圾既地，個經理用掃把掃起佢再炸一分鐘就出街，啲油勁污糟

留明

有冇人做過元氣
啲腩刺係咪浪過油
食親見個表面都好油

我果間係拎橙汁shake到起曬泡 扮鮮榨
個經理一路shake一路係廚房屌鳩個客

愈貴嘅名牌衫 食水愈深
出面6000蚊賣件衫 同廠拎1500蚊件唔洗

以前做過美x生產部，好多人都懶得換鞋套圍裙，做做下野去廁所再返入去做野

啲鞋套唔fit sizes勁撚煩，比佢見到你唔換會屌

唔好去旺角買鞋 大腳仔除外
加鞋墊 呃碼數 真係基本野

無借過錢
好奇想問
如果同時同所有銀行財仔都借錢借到盡
佢地會唔會知

個個都發夢夢見但係又無提示講邊間
屌

玩具xx城
員工買野可以自己mark到半價買
但機會唔係成日有
另外獨家品牌果d賺差唔多90%
加價之後再做特價是常識
利申：發夢

以前做過間日本餐廳(小店嚟)
啲芥末同蘿蔔絲都會重用

黑色係老泥?

下

有個fd上前排係旺角買左隻貓，帶去睇醫生就話有貓瘟
打返去寵物店話可以帶返去佢到醫，但其實係咪幫佢打支強心針之類就算？

做電力保養 其實係求祈做 report照出番上年果份咁就收幾皮
根本emsd同d工程公司有利益關係

發夢做過某良心集團暑期工，test月餅果d lab, test 下有冇李斯特菌超標果d, 有時真係 test 到有菌，但為左要audit,佢地員工叫我係report 照寫0 我冇再食過果d 冰皮月餅

以前成日無食嘢 淨食左件蛋糕就肚屙咗幾日 明明未過期

做過迪落黎酒店 房務

房入面啲毛巾會用黎抹屎坑 地下 抹塵

見過有人拎新既乾淨毛巾抹杯 門鎖

再放返好比客用

langhang place條電梯 otis一定保住果兩個worker
因為有好多野都未整好 你就要還番部機俾人 但果d野唔直接影響運作

我個間跟足哂程序做
你邊間？

巴打後面個句頭盔都唔戴好易奶野

唔通講大話 因為唔想退錢俾你 唔想俾你知佢呃人又同你講咩
獸醫都醫唔到 寵物店反而醫到

有次2點食蘋果批佢個label貼4點半

香港某酒店，集團式
唔記得鮑魚定蠔殼重用，不過係焗果啲，生就唔係

美國酒樓，間野都好耐歷史下
宴會第一道餸係拼盤，有燒味同海蜇
燒味無問題
不過啲海蜇係用膠盤撈。執污漕碗碟果啲
有用水沖過下既，我傳菜出黎望到都想嘔

美國做飲食業收入多數係tips度黎
酒樓有分企枱同boy
企枱攞一份，boy攞半份
點tips係企枱點
不過有次臨尾點tips我數住應該有40蚊
佢比得20我
屌佢老味去到外國都屈鳩自己人，仲要係廣東人
好撚低質

老細d走精面法
Second 唔試2 5 10

聽日唔夠膽出街食野

酒店一條毛巾打天下一早知

黑色多數係血

冇計 個個都知既
standard要你做 政府又要搞d行業去養人

你出返去
呢到唔啱你睇

之前做過某個台灣明星既'潮牌'既sales
公司規定鋪頭唔比播個個明星既歌
原因係：個個明星唔想啲人係因為鐘意佢地而黎買衫 想啲客係真心欣賞佢地既衫/design而買

事實係：黎買衫既客 有95%都係個明星既fans 啲衫又貴又唔靚 點買得落手

依個邊算行內秘密
有邊個唔知會咁
唔通仲另外搵條布抹咩

屌 我都係燒底板

唔算祕密，幾年前係係間老牌偵探社反工，成日都要跟蹤人

美心傳統月餅好乾淨，不過我覺得味道一般

S?

良心去左邊？他朝君體也相同
尤其飲食業 係咪你咁做完日後唔會出街食？
已經唔係黑心企業問題 而係人心問題
其實同大家一直唾棄既大陸人有咩分別？

之前返工同啲有做過飲食既同事傾計
一個做茶記既 佢話如果見到條友唔順眼 或者要求少甜少冰多奶之類就會加料
又話啲牛肉球係啲師傅腳踩出來既

之後我講呢啲比另一份工既同事聽 佢話佢做國際主題樂園既時候 如果個客係last order先入來會加料
佢仲要講到勁興奮 其實你可以reject個客

所以咁大個女都係做過唔超過10日餐飲業
好驚自己變成佢地咁既人

Real

sales
自己用完d貨/係倉抺完麈再賣返比你地
即使剪左牌爛包裝其實員工自己有方法整返

Stayxxxx?

聽翻嚟，攞比media做review嘅gadgets會repack當新貨賣

做過mcd同kfc 兩間都勁乾淨
係咪我幻覺
24小時多數係啲器材污糟 但舖面好乾淨 無乜曱甴同蟲

發夢果陣見過有公司叫另外一間公司一次過做幾張唔同公司名既標書黎落標，其實有無問題

我估係屌西哥囉 台灣 潮牌

屌你老母果啲咩加料就咪撚講出黎比人笑你做侍應啦衝出黎柒

講緊行內秘密呀文盲

做過pizza舖
11點閂門 埋數嗰陣經理會同車手&員工喺廚房自己焗飯焗pizza食

某時裝品牌 不過都唔係咩秘密
試過有客想要新 扮入去幫佢拎 其實入去入袋扮新
只係真係無新/唔想拎新

OB

我中文差，睇唔明青講緊乜

Outback?

唔算係咩秘密
做過buffet發覺人類真係好折墮
食淨勁多野全部倒曬
細細個話食幾多拎幾多
不過buffet枱果啲最尾都係倒，無分別

發夢成日政府部門污水未合格都排出街

講IT
有d公司借合作關係
偷其他公司idea當自己product去做

咁多術語點睇啊。。。

私池狗也不屌

咪就係X囝
間廠仲要無掛水牌無名,
係勞工處請人只係話自己係食品公司,
要入去見工見到佢地排哂啲新包裝出黎先知係乜公司,
間廠真心好污糟,
隔離仲要係電子零件廢棄處

試過喺外國一條友凌晨拖住3xkg行李check in
雖然係廉航 但個地勤無charge 我超重費
好感激佢

十幾年錢做過一間香氛香水細舖

幫佢上貨發現張收據 來貨價十幾蚊 特價賣七十幾
寫話法國嘢 實際係大陸嘢

size唔係有寫係鞋舌到架咩

點解啲人唔用app

唔算秘密，但行內人都知：伍振榮係垃圾，係仆街。

分行銀行秘密

所有分行黑絲女都係任屌唔嬲 約出黎就可以屌

嘩

發夢見到，都唔算好秘密
金融agent，保險又好基金又好
比$就買到contact，地址電話都有，幾舊水一份
做大陸客，會教埋佢地點用地下$莊打$落香港，唔知其實有冇犯法
見完呢d野都唔想做

做功輔老師 份合約寫明不準體罰

但做幾日已見到有先生 打左個細路幾巴/ 叉佢地頸

以前係電單車行做 見過個師傅咁
d人黎換偈油 有時見啲油仲好新會留翻起啲油
過濾下然後入翻樽下次用
唔好以為睇住佢換支油就係新開
因為都有鬼鼠方法可以做到扭開樽蓋果下聲俾你聽等你以為係新開

唯有眼不見為淨

所有工程要合格就會搵相熟lab
Eg 最近最hit條橋驗到冇事
Ps 都係我死鬼老豆報夢我知

屌 仲出唔出街食飯

有兩間x華啵大哥

你唔遲咪係參考

其實法律角度，你地個d所謂頭盔都係冇撚用，因為如果係告，個官係常人，唔係低能仔，一睇個context就可以得出結論

我通常會整爛個菠蘿

傻豬黎既 財仔真係人咁品咩
你唔還搵爛鬼搞到你身邊d人還為止

最恐怖係公司system已經有晒資料

你好彩 我聽唔少收唔到既數都搞到佢身邊d人還為止

做過某快餐店part time 係賣雞既
成日爆水渠
入面炸雞個個人幫手整好個水渠
但係無洗手 照樣炸雞
我地全部人係呢啲日子都唔會食個到既野

就係個個都知 所以獨立包裝既即用即棄浴巾先咁有市場 不過買既9成係女人

你班sell屎狗 屌你老母 住圍村既客同佢幾夜晚八至十單？
冇地線做又扮客打黎問 屌你老母爛臭西

間廠喺葵興？

正常都check你架啦 唔通你租個私人單位拎張住址證明就可以話個單位係你自己既咩

做過老電判頭果班
試過最離譜有個sell屎氹個客eye仔可以當ipad用
裝完唔係果回事即刻俾人爛 所有sell屎仆街死

咁都有d餐廳既清潔做得好好

巴打 個書記是咪姓毛

班sale狗黎
同我老母講免費送部tap俾佢
老母reject左2次
硬係要送, 問清楚係咪唔收錢又話係,
最後每個月收多200蚊機費

學到野

重點係就算你還左錢 身邊既人d資料無端端俾你免費俾晒財仔 幾皮都借財仔既正柒頭皮
做落發覺好撚多沙展級既黑警份糧根本入不敷出 幾間財仔咩係身
最誇張係有個退休高官 自己有份正職 兩份加埋搵十皮一個月 都差落幾十萬數

下次屌佢老母爛臭西就得 問佢幾時自我收皮？
如果咁都唔cut你線就屌到佢化為止 賤業唔洗尊重

返過補習社pt
個miss會罰學生企垃圾桶
用膠紙痴嘴
用鐵間尺瘋狂打手板打到佢地喊哂口唔敢出聲
間野仲要又迫又焗
十足集中營咁

其實正常人係咪都好難超過？ 去過幾次都係30kg 我一個人拖兩個爆喼都係得25 我都想用盡30 除非你做代購

偈油唔係入完無耐就變黑？新嘅好清架喎？

某日資百貨既電器部
未有商品說明條例之前
所謂既原價係鳩作上去
特價就跟返電腦既正價。
仲有如果有退貨而件貨又新淨冇壞
會pack返好當新貨賣
應該好多人都知

發夢有間公司唔夠revenue 上市
最尾得咗

apple 刻薄定D 記刻薄先

聽過午餐肉煎定貼晒上牆，真唔真？

好多年前返超市百x做理貨, 我做濕貨

冰鮮野會係過期前人手貼貼紙減價, 通常都係減3-5蚊, 無人買就會丟, 唔會用新label改日子

鳩切豆腐, 西瓜去賣, 賣菜會磅完出左label再加多一注, 太誇張收銀會發現

牛奶, 豆腐花, 益力多大部分可以報壞貨等食物供應商去換, 例如係搬運整到包裝扁左/穿左, 有時我會偷黎食完再留返個盒, 當壞貨

pack好既水果又減價都係發過霉, 就咁摘走爛左既位, 抹下就再賣, 例如藍莓, 提子, 橙

姓羅？ 之前有個同學瘋狂買佢啲衫呀accessories啊真係無眼睇 又柒又貴到閪咁

More

端午節前好多人黎買傻，客人問d傻喺邊度造既 老闆叫我地答係舖頭d師傅包既
但其實係喺大陸一車車冰鮮運落黎
收舖d傻唔會放返入雪櫃（都無咁大個雪櫃放）就直接放喺舖頭度 然後開冷氣

每朝返去第一件事係將d傻上面既發毛抹走
五顏六色成隻都係又油淋淋
老闆仲好proud咁話 自己食過一隻有粉紅色同藍色毛菌既傻都無事

（利申：發夢夢到）

發夢做過台式雞扒店
夜更放工前會將啲雪雞放喺zing 盤解凍
第二朝早更返嚟會見到zing盤上面兩個熱水爐密密碼碼佈滿曱甴

之前做過車房 都算大廠
偈油就未試過入返啲舊嘅比個客
因為新同舊會分得出 同埋油好多 唔洗咁做
反而零件就會用返啲無問題嗰啲
例如無換油隔 風隔 火咀就當換左/用舊嘅
無零件就喺其他等緊要整嘅車度偷比佢
試車嗰陣會當架車係公司車咁
車出車入 買野/做私人野

哇屌

美x 月餅真係好撚污糟

x大大？

如果你要問息口
一定會要你登記資料
如果唔洗登記 100% 係9 up

做某運動教練
我唔係教team係教班
報名個陣話明明一個鐘嘅堂
我哋自己減到50分鐘一堂
話就話個10分鐘係用嚟接下一班同點名
其實呢啲嘢5分鐘內搞掂
之後帶學生行更衣室加去廁所換衫已經5分鐘
一來一回已經10分鐘
上堂前熱身5分鐘
落堂前俾學生執野又早5分鐘落堂
上面四樣加埋都係50分鐘內嘅事
所以真正嘅上堂時間得半個鐘

我個人認為食入口既野對大家最切身 所以忍唔住輕輕一講

之前發夢做過某大型超市 夢到以下既野：
1. 莓果類有幾粒發毛會掉左果幾粒去/抺乾淨就算數 重新包裝再賣
2. 唔靚既生果都會包做一pack3-4個 特價咁賣 但其實果啲生果已經爛到要掉 例如啤梨比蟲咬左個洞 將個洞面向下放 等你睇唔到
3. 富士蘋果有分散裝同袋裝 袋裝細個好多 幾本上做開既一睇就睇得出 約細30% 我地會拆袋裝代替散裝黎做靚條數 因為袋裝$10/6個一袋 散裝$10/4個 每拆一袋就賺兩個
4. 車里子提子易爛要放雪櫃 但好多鋪都唔放 出曬水照賣
5. （有無人好中意食榴連？ ）你見有啲榴連起肉放入盒咁賣 其實係個榴連熟到爆開 有晒細菌 但掉又蝕錢 所以先起肉賣
6. 買西瓜唔好買半個/切左果啲 通常用手摸過 用利奶過

乾貨仲多野玩 覺得我以上講既有用/有人想知再講
利申 以上都係發夢見到的 可能係返工太攰有幻覺

一陣又比人話當所有女人係雞

一定係羅大豬果個S牌 認真好mk下
如果唔係就係比比鳥

你個名

水缸都係同一個

之前好多架機都俾人驗到細菌超標

過夜根本唔夠時間落足藥洗水缸
洗唔乾淨陣藥水味驚俾人屌，求其唔落藥過幾次水算數

利申發夢夢到

借唔到
銀行會睇你收入 爆咗某一個倍數就唔會批
或者收你好多息 逼你做清數
同埋你外面有數 一定check 到

屌 好彩我最憎食x大大 勁撚咸囉

我之前發夢自己做過 某日式連鎖壽司店 2個字 以外賣為主

1.你地日日食嘅壽司 壽司飯好多都係隔夜飯 追來試過隔夜四日
2.你地平時好鍾意食嘅 一粒＄3壽司 整嗰部壽司嘅機勁撚污糟

好彩食過一次 難食到即刻收左我皮 冇再食過

一間學校4-6月都會收到勁爆多求職信
9成係校長根本無睇過就碎晒
淨返個啲多數係識人
發夢夢見有男科主任專簡靚女比校長in

啲叉就咁過水就再俾客用
同一條毛巾抹枱抹刀叉抺地

可能收數果個都係pt嚟

全部興趣班都係咁架啦

唔係姓羅個個 台灣潮牌點樣係比比鳥呀？
Btw發夢見過成本價張list 發現都賺成5、6倍 專呃fans錢

發夢係負責考試既機構做 d卷比倉既人睇過 入箱入到最後原來唔夠數 攞左份後備卷出來 扮無唔見卷

其實好多證券行抽新股都無交身份證上去
有咩用就自己諗啦

做過百佳pt收銀/倉務
收銀方面，百佳個啲易賞錢咭係找錢前就要比收銀嘟，但有陣時啲仆街師奶找埋錢先話有易賞錢卡，通常我地都照幫佢嘟但其實係冇過到部機
倉務方面，百佳咪有啲湯包同餸賣例如啲肉餅我地通常收工見到仲未賣得出去而又今日過期就會拎黎食

超市乾貨pt，d貨就快過期就人手寫label減價，減幾多我地自己決定，自己想買個樣野就鳩寫減到兩三蚊，同一件貨我今日標$10聽日標$20

開舖既時候發現俾老鼠咬穿左d米個袋，痴番埋個洞照賣，包意粉入面生好多殼牛，fing兩下見到好似無乜就照賣

屌咁撚仆街mac機都係?

咁值得讚又唔怕開名喎

唔出奇,
逢係特價/promotion絕大部分都係二手機

啲垃圾牌子既米，我做過個間試過由80蚊貼到18蚊

正常啦
如何唔係點會平咁多

之前parttime做過尖沙咀五星級酒店buffet waitress
啲客人食唔曬嘅沙律薯片麵包芝士總之乾嘅嘢
廚房收咗啲碟返黎之後會倒翻碟上面嘅嘢落出面
啲新菜上到黎廚房一定俾一堆人試咗味先拎出去
果陣膽粗粗講咗句哇咁冇道德之後第二日俾人炒咗
各經理亦都係閪到令人難忘

翻過某香港專for外國backpacker嘅宿舍嘅receptionist
啲員工閪到我做左一個月就quit咗
同埋low pay到真係狗也不屌
仲要係苦差

利申發夢

係酒店賣蛋糕

啲蛋糕放左成個禮拜賣唔出就換過晒上面啲生果同再灑多層糖粉係上面

反正睇唔出

雖然知你9up but more plz

去旅行 住酒店 打死都用私火野

啲人話做地產、保險啲女都要出賣肉體，真唔真？

咁我做過有間餅店都真係幾有良心
三日就要waste

做過連鎖fast fashion 店既sales
當初係第一水做既，趕住開幕
開幕前地板好多塵，d衫全部就咁放晒落地下等我地執好佢
有d衫勁撚多塵/有鞋印
就咁拍兩拍就放上架度賣
所以買新衫番到屋企一定要洗（尤其連鎖）
因為係N個人摸過

屌 傻撚左
咁係嘛 5月day

巴打返緊大埔廠生產員？

呢個想聽

apple 平得幾多呀

發夢聽過話啲私營眼鏡舖視光師幫你驗完眼之後，無近視話有近視，無深到就話深咗近視，務求要你幫襯佢，配過副

係度講得出黎既都係行內公開的秘密啦

咁咩係最安全
我平時買花之戀多

我做過交收，hea到仆街，日日係到坐

凈係知保險通常分兩派，一批就賣肉 ，一批就賣力 。好似話如果啲客第一次就約好遠傾/或者經紀自己約佢哋好遠傾就係暗示可以扑嘢。

發夢朋友聽翻黎 有錯屌細力啲

其他野都正常 但偈油呢啲cheap野無理由翻用
要將啲偈油隔返清不如攞廿蚊去買多枝啦 又唔值錢

細個做過水吧半年，從來未見過部冰機有洗
水吧台底下同冰機有無數隻甲由

Tu會有晒資料 熟手既會知埋你差邊間財仔

咩來貨價低 賣出價高 果啲
唔洗講啦
人地燈油火蠟唔洗錢咩
又要出糧俾員工 仲要交鋪租
唔賣果個價 食屎咩

唔想再聽餐飲 再講落去我驚我唔敢出街食

有冇其他行業

等梗前面巴打講婦科診所中東女人case

如果呢個post講既野有8成係真
我覺得香港人要檢討下

好多人擺低轉頭先翻去拎 其實無換都唔知
同埋其實偈油唔係真係話1000咪就需要換
除非你真係成日飛車谷到好西利
所以好多人換果陣啲油係仲可以繼續正常用

其有無d女係賣保險吊金龜？

飲食業個d 都預左
有無多d其他行頭聽下

乒乓？

頂 我好鍾意去超市買生果
肉又唔掂 生果又唔掂 有咩可以食

支那底
一講到錢 話之你

飲食業好撚仆街

1 其實7-11 唔識印100紙
2.基本上限量野通常都係7點開賣 每次都係翻4,5 件
隨時9點幾就賣哂

啲油係唔係都要收集翻 都要放係到
佢話換左其實無用新油 反正你又唔知既
小數怕長計 一個客就當然賺得少少
但大部分客都係咁果陣就唔係小數
始終呢啲都係下欄野黎
點都好啦 信不信由你

保險女成日放j圖 成堆狗公留言 都知乜事啦

飲食業班仆街俾狗屌

我都多數飲熱飲，慣左就冇事
不過有時夏天太熱頂唔順就會飲，不過唔多

朋友前公司手錶維修中心
收反黎啲錶幾千蚊至幾百萬既錶都係咁掟落地
唔掟落地都大大力轟落枱
咪以為奢侈品大撚哂
垃圾態度對待

保險真係好緊要⋯⋯

戲院摩牙

講咗仲係秘密嚟嘅

朋友以前做餐廳 有個熟客西女人黎
次次都嫌三嫌四 要求多多
有一次佢黎嗌杯奶 話杯奶唔夠熱
拎返入廚房之後 朋友同啲同事輪流喺杯奶浸jj
再拎返出去

pccw死都要送部tap黎
我呀媽話唔要
個Sale又係咁話真係唔洗錢 係免費送
而家完約之後 pccw話唔續約就要收番部tap走
重點係部tap個盒一早dum左啦 而家無咗個盒佢話要罰我500蚊

死全家啦屌你老母

睇到唔敢出去食飯

一黎可能係人種問題 二黎社會問題 咁既人工 咁既工時 咁既生活水平 試問一下有無份零售/飲食/服務業係好做？ 我當然唔係話咁做係岩啦

有無巴打成日食杯麵

茶餐廳用既米8,9成係X生入貨
成日話自己出泰國靚米
其實係越南,柬埔寨D cheap米
佢個廠超嘔 D老鼠成隻貓咁大
D米有殼牛、老鼠屎
用個篩篩出黎就賣返出去
前幾年試過大火 救完火成地水
將D米曬乾 再去衣
黑色米變返白色米 繼續賣出去
利申 呀爸發夢見到

做地盤，做道路工人，年中都死唔少人啦，火人冇咁高危啦應該，利串鳩up

我 有咩野爆

所以咪係整錶唔係買個個囉

發夢夢見某大型pizza連鎖店，收檔抹野嘅時候見到有單，就會用手直接查醬汁同汁配料，整完之後再繼續抹檔，見到有單就再繼續

貴果啲 佢平一定有佢原因

試過翻濕鳩連鎖日本西餐廳 同事上碟時候成塊牛扒跌左落地下照汁翻上黎出比客食 基本成間啲食品都係支那野扮日本野 隔夜野 過期野 不了。 發夢睇到

發夢夢見 有啲功課補習社請大學生 到學校教細路 有次個仆街細路偷睇我fd裙底 補習社避免麻煩 叫我fd唔好理 之後就不了了之

做過某西餅鋪
同一款包 如果寧寧舍舍多張膠紙
即係琴日既包，
呢個記認係提啲同事將呢個包塞係第二
因為好多人唔會拎第一個包

睇完個post覺得個社會好多黑暗面

生產環境幾衛生，只不過係啲杯麵過磅唔夠重會加麵碎補翻

有興趣知關於乾貨

去某卡拉OK唱K
千奇唔好飲凍寧茶or 任何要用支膠搞棍嘅飲品
原因唔止支棍一定會循用
特別係有房間設有廁所嗰啲你預左當多用途棍

利申: 我朋友嘅朋友嘅朋友up嘅

疊字化妝品店
夢見有堆cream 的sample仔變壞左變左少少色
最後開左盒冇事既，逐樽分少少蓋住扮冇事

有冇人可以發夢話俾我聽係邊間公司

我都講吓先，通常見到的罐頭飲品有機會係長期碌咗入架底，盤點先發現唔啱數，之後先發現係架低到拎出黎洗吓啲塵拎番出去賣，

屌 我唔中意食佢啲雞扒但幾中意雞粒

我喺T牌嘅超市專買減價乳酪

送貨經過見到某鄉村俱樂部廚房佬，將d罐頭就感倒落坑渠飛水，汁反起就算

發夢路過見到機場啲行李車跌咗野，件野擺到我第二日再發夢時都仲係同一個位冇人理

手機行業 有無人想知？
我最近開始投身呢行 短時間之內吸收左好多相關知識同埋香港黑店仆街野
大家去整電話 或者去買機 旺先或者葵廣或者任何手機店 有無幫襯完覺得好似比人水左咁？

無錯 因為你真係比人水左

首先爆mon 如果你只係爆玻璃 其實只係換塊玻璃就ok 但玻璃同液晶分離需要用機器 時間大概40分鐘 所以一般無良鋪頭會直接用國產mon裝返上去
然後你本身爆玻璃果塊原裝 佢之後先會慢慢分割 然後就得到塊原裝液晶 有咩用？唔講啦 所以你睇住佢整都無用 你根本就唔識 而且佢地手勢好差 有時換mon仲整壞埋指紋
只有極小數有良心既鋪會用返d其他機拆出來既原廠液晶 同你換 成本都好高 btw 玻璃一定係國產 你唔會搵到有原裝既完好玻璃 不過玻璃國產原裝都無乜分別 最重要係液晶

其次 電池換雜牌大家都知 因為唔會有原廠全新電
但無良店鋪會換好撚平質量好差既電 然後收你200甚至更多 因為一舊好電成本要100左右

第三 收機 講到你部機好殘 然後賤價收 叫自己高價收機 好似唔係咩秘密 壞得太離譜就拆件賣 只係普通二手就可能換mon換電賣

所以我決定做一間完全透明 絕對良心既手機鋪 收曬香港黑店皮 連華強d人無論技術定良心 都好過香港黑店

呢個算唔算係人都知嘅秘密
做拍片，好多片你以為好高深，但拍嘅時候係鳩拍，冇度過，亂嚟,至少香港係

巴打加油
有機會試下支持你

仲唔撚係h____?
幾年前大學買過部mba，全新開出嚟角位有花，打死都唔俾換，話外觀唔包，仲話你買嘅時候簽咗名同意

點先為之遠？同埋我扮買，食完唔認數佢應該咬我唔入

無 日日自己切

飲食業係仆街
不話過飲食業真係最惡做
對住19閪客，經理
人工又唔高
樓面果班都係睇公司政策做野

廣告post

唔好天真，香港人根本支那物種，只係比較識包裝同埋塊面皮比較薄而已

麵包鋪/東海堂d餅同蛋糕賣唔出係咪即日扔架?

即日扔少年!你會唔會太年輕呀

依家仲多咗理財顧問同埋傳銷兩大屌西職業

發夢做過海外電子野online shop
成日寄RMA當新貨比客

你差咗句：「講咗咩自己參透」

生意好又比人加租
唔好又養唔夠人
扔食物又比人屌
照賣又無良心

同埋發夢有朋友係非洲間韓燒鋪做
因為d泡菜/籮白 仲有好多前菜可以任添
但好多客通常食唔曬

鋪頭又規定見到客就黎食曬就要幫佢加
結果好多都食剩
食剩果d就會留番比下一次用

唔係「仆街加菲」掛

你邊間舖頭，我幫襯你換iphone電

你地d個人資料日日都會send去英國同美國

個池水仲會成年先換一次

以前發惡夢要帶班新香港人中嘅大種乞兒做社會服務，俾足面我先每做15mins休息30mins。到我走左新人上場，就連15mins都唔做，仲要歧視其他同場應該俾佢哋服務嘅弱勢人士
一諗起香港啲錢益呢班 pk就好嬲

有冇啲巴絲有酒店，醫院，保安呢啲通宵工作嘅污糟嘢行內秘密？

舊蓮跌落地當冇事放番上去

其實大家d contact都拎哂黎賣

個d乜鬼積金局打黎呀
公司見係孤兒單打黎

全部都係白撞

仲有 其實保險agent無大家想像中咁好賺 做大陸個d好多嘔突

你呢d真正教畜來。
利申 有做運動教練，堂堂都用心教，上足時間

先人投胎去仙道唔係成神仙，係一個美麗荒言

吓頂 我差d去左換玻璃moon
佢話iPhone 6 $380 15分鐘搞掂 換原廠mon 有得睇住整 係咪即係呃人

保險而家一定無 又有冷靜期 佣又唔係一筆過收
收下兵仔買單都仲可能既

有 都唔少 保險會識得多醫生 好多同私家醫院醫生結

都係唔知邊間 可唔可以講多少少

光速屌西

想知 有無人發夢講多d

試過去一間洗頭發覺條毛巾有臭味
即刻叫人換咗佢

巴打開post講啦 支持 可唔可以留contact幫襯

汁夠未

見你麻麻煩煩踩落地下再比你

巴打係咪同我同一間中學
男校泥？

嘔

飲食業黎講我以家做緊個間乾淨程度算係唔錯 起碼唔會你見到佢點樣整出黎而唔會唔敢食

便利店嘅熱點食物就算過期都照賣同煮比客人食

冇人賣肉架，傻嘅咩，隨時可以唔要張單，倒返轉頭蝕到入肉

暫時未有鋪
但可以幫你換

絲 算啦 無奸不成商
香港黑店係無恥 但香港人好蠢 唔識保障自己

一定係 原廠moon 加佢收工400-500 成本都接近400 賺你少少收工 100左右 400-500差不多

1. 美x 蛋糕你地食過幾多個呢？
入去做pt，啲老屎忽話手套一日只可以用兩對（藍色膠手套）結果食飯去廁所掉完垃圾摸完臭水繼續用對手套搽蛋糕cream 而且個工場好撚臭

2. 外國雞廠pt
雞得一種，但入包裝可以吹成唔同飼料同有機無籠...就可以賣貴一大截

非廣告 我唔會留contact

我又唔係間公司打手，開全名做乜

去借錢寫底人地個名唔係真係以為參考下嘛 個個9作個名落去咪借完唔駛還
物業底土地查冊處可以網上查冊 好似比幾十蚊就有一份 其實都係啲正路嘢 你買樓都會查清楚先買啦

屌 就算廣告咪廣告 好多黑店
真係好既點解唔支持得 就算搵食都對得住你啦

發夢見到海鮮速遞會話自己日日返貨
實情係如果賣唔出放足一個月都會再同你賣
特別係生蠔 刺身

花之戀正常係好乾淨
因為我地用人手整的 不過見到有呀姨整冇帶囗罩
好可能有口水入左去 所以大家盡量小心

睇你買咩
我一個人一個28吋去程17kg
回程24kg加個handcarry 7kg

發夢見到某間日資專賣芝士曲奇同cheese cake既，佢賣個啲蛋糕口講最多可以擺2/3日，但其實呢個時間係由係舖頭雪櫃拎出黎個刻計，可能有啲蛋糕一直雪左好耐都唔奇
間舖好似係來自日本tokyo，唔記得咩名

幾個月前開始細細地咁做 宜家考完final就全心搞
到宜家暫時未有腐皮

200 係 但唔好太強調絲打唔絲打啦 當我巴打就得
廢事惹連登仔生氣

如果大家要食 我都好幾樣係乾淨推介比大家
想知再講

睇完呢個post覺得只係口水已經好欣慰

咩類型餐廳 酒店？酒樓？茶餐廳？

講左死全家

自此之後出街淨係食花之戀

唔知有冇巴絲係中醫或鐵打鋪做呢？

女性割禮

same我 都係 入機理得你

發夢夢到，有人做酒店執房，間房住得太恐怖會幫你用牙刷洗屎坑，

將你水煲水裝廁所水，住宅式既，唔好得罪執房果個！

去旅行醒定d

LM

拎蛋個位臭撚到 地下有DD甲由BB

邊間咁仆街
比tips 好wo

某出名月餅工場就算衛生 有消毒機

真心既 發夢某壽司連鎖店 兩個字 以外賣為主
第一最安全有小卷類青瓜 蟹柳卷
第二飯丼類 咩三文魚丼 鰻魚丼 佢地多數都係下就至做 擺既時間會相對少 同過程比較乾淨
第三係手卷類 三文手卷 天婦羅手卷係乾淨
以上呢三個係比較乾淨 未必100%

以下就唔好食啦。。。
第一 三文魚刺身 好多係切左幾日 擺雪櫃幾日
第二 餐盒類 好多會朝早8點整定 一直擺到夜晚 0新鮮感

成個鋪頭最乾淨係甜品類 泡芺 芝士蛋糕
唔係我地整 直接係外面拎貨 員工淨係做包裝
所以你地可以瘋狂食

21314

資本主義的陰暗面

做過牛頭角賽馬會中藥，配藥，幾乾淨，係你想買藥汁既話，

幫你煮野唔會人手洗，個主管聲稱部機會自己洗，

掉左d料份入去會自己搞點同裝袋！

如非必要我唔食藥粉，個量野個兜唔洗，個裝藥粉執袋部機唔洗，

幾十樣藥粉混埋一齊，但量個份量又冇得亂黎，落粉前要過機，

多左小小，小左小小都唔可以禁確認

冇，來貨就係咁

第三點，以前我番過回收，check得好嚴，膠樽有張紙都成船打回頭

咁其實係乜野？

做過pizza碩士，其實應該間間一樣

推薦叫pizza要係12點,5點幾(重要)呢兩段時間
因為臨近繁忙時間岩岩好整定D餅底，蒜蓉包底，加上D員工已經準備開場，所以成品會“比較”好，一到繁忙時間D員工趕整餅就會執少好多料，隨時叫雞得幾粒雞仲要比你之前食緊D，千島夏威夷得兩粒菠蘿之類
如果平常時間買就要硬食乾哂既餅底，諗過先

另外千其唔好叫飯意粉，D配料執好哂一盒盒之後就會擺到賣哂先會再執，而好多時都賣唔哂，所以…
最多人叫既係拿破崙汁

不過做呢D有度好
就係得閒可以隨時整餅比自己食
芝心批邊加鋪到同批邊一樣高既芝士pizza真係
仲試過用芝心批邊條芝士鋪滿成個大批

呢個唔講都會估到
平時投訴打完管理處
打完之後九成係唔會做野
除非你係滴水呢d,我地焗住要做

x仔

我i6p moon 750

plus係貴d 但佢收得有d貴 但呢個價錢應該係原裝液晶

你留啦 費事比人話乞生意

屋企樓下間慢零成日見人走粉都估到

我做過個間又係仲要啲水貨客係用coupon找數

嘩 原來label價錢信唔過㗎

十年前做過講格酒店
好多外國代表嚟香城，香城政府代表團指定入住依間酒店

佢地住d房比強力部門將晒監控系統
利伸前高層

風乾火腿同芝士真係會有期咩？

正如茶葉咁 普洱茶餅都有日期 但正常都唔會一過期就唔要喇

留名學野

做某酒店自助餐廚房
佢會回收所有出面比人夾剩既野
比其他樓層既自助餐再用

手X雪糕
經理教新人既時候好似會提及如果有食環之類既人黎話要check 浸雪糕畢既水 要即刻倒左佢 換新水

落雨唔可以嗌炒蛋

睇下先

日本餐廳既日本飛機魚標明每日新鮮運到
但係多數都會放3-4日
就黎變臭變壞就會成為碎粒/角切魚生飯
成本只係幾十蚊一條既空運飛機魚賣$2-400

食串燒/燒物 熱食之類盡量比d耐心等待 趕時間通常都會用微波爐解決問題

飲茶/熱水最安全 凍水通常打開水龍頭就有

利申 全部都係發夢見到

出街食飯比d禮貌 講野客氣d
畢竟食落肚既人係你

m

好耐之前做過某高級超市肉部，朝早賣嘅都係之前一日剩返，想買新鮮最好就12點後先黎

酒店宴會
1）因為幾個宴會廳爭住用杯，有閪客橙汁未飲完，又要求多杯汽水，唔夠杯用唔會得閒同你揾，多數去洗碗房求其拎隻杯。
2）碟好污穢，話就話洗碗機洗過，有幾次見到曱甴碎屍分裂成疉碟，整走當乾淨比客用

睇完呢個po真係覺得香港人成日屌大陸人 但其實心態做野上咪同大陸撚一樣咁無良同仆街

High count隔離定咩悅呀

係利舞臺某連鎖時裝店做過PT，成日俾人偷野 試過有客唔見左野 話要要睇CCTV 但果陣舖頭都未有CCTV 個客係咁係到嘈 後尾裝左CCTV 有同事發現舖頭入面手所有CCTV全部都係裝假狗 全部得個殼入面咩都無

夢到連鎖烏冬專門店烏冬霉到透黑都照賣

其實呢樣真係好無謂,
做過飲食, 即使個客再仆街我都唔明加料有咩意義,
不過好彩我間鋪個個同事都乾手淨腳唔會加料

加料真好無謂 無意思又仆街

食開 gulliadeau 個蠔殻有g字 應該呃唔到掛

做仆街野比人加料都尚可理解，咁樣都加就唔明咩心態

壽司店
坑渠水彈到壽司照出
飯跌落地照放入打飯機
怪味濾水器，聞得多會作嘔，用泥洗地清潔，不可飲用，但可以洗魚生！？
杯形餐具最污糟
刺身比蟲行過，做燒壽司
蟹，勁多蟲！

心理變態

屌呀 咁正既

中國同香港生活方式接軌成功

都係手機鋪 以前做果一間
無論爆玻璃定爆LCD都係換同一塊野
之後就拎返上廠換錢
所有話原廠零件完部大陸貨
收貨果陣望住佢成箱都係大陸黎
只要唔係名牌貨有保養果啲
其他差電線呀充電器果啲全部大陸一條唔洗五蚊
有時iphone充唔到電係因為有塵係果個位到
佢地通常用夾夾返舊塵出黎就照收你錢
翻新機當新機賣
試過有個客話要機 咁岩另外間鋪收到部用過連盒既機
即場翻新包膠拎返過去當新機賣
所以電話爆mon果啲都唔好去細鋪整
九成九用你原廠LCD退比廠換錢
換塊大陸既比你

巴打 5s moon整唔整到
Tg: michael0202

之前做Hostel 明明係自己棟大廈條喉有事 就會同客講係啲街喉爆 渠務署搶修緊 話唔關間hostel事 所以唔會賠償
Wifi壞就話update緊 屌up成日咩
床單唔夠就唔換
我有時都講大話講到過唔到自己個關

其實唔開名 你亂吹都得
講完等如冇講

唔該哂巴

D 記真係幾專業
基本上operation (hub/倉/cs) 做到冇停手

翻過哈根大師
真係好乾淨
完全無咩仆街野

D記真係越嚟越刻薄

Apple 件唔係全部入曬bond籠咩？

汁你老母反你老母 識唔撚識字呀 ？

做地勤
好多時其實有窗口路口位可以轉，只不過block起左
如果你唔係金鑽卡好多時都唔轉比你

匡民幾乎所有用政苦錢嘅活動全部判曬俾民賤聯有關相關人士同組織
中學大把就算band 1教嘅教畜自己冇讀過個科就俾學校分去教，DSE科都係咁

睇完呢個post真係覺得好on9
乜野都污糟 乜野都係次貨
屌喇星有冇諗過你地自己有朝一日都會受返呢d閪野?

澳門天蠔會？

變咗飲食業黑幕

屌 收唔知幾多千蚊一晚

1500 200都唔洗 再簡單款幾十咋

追到live
睇完覺得香港人同支那血脈相連

而家係超重system會自己彈出黎 要比錢先可以去下一步

以前做airside 係機口都要捉手提行李 太多人check in個陣收埋 到上飛機先好似搬屋咁多行李
我地通常睇人捉 一係我好聲好氣叫你check in一件 你就發晒癲 態度差 咁我一定企硬唔tag唔好上飛機
一係大大件 仲要同我講好輕 我都拎唔起仲話輕 呃9我我又係會企硬

Btw啲客 特別係大陸客 好中意話個gip有酒會碎 我地最中意貼幾個大大個紅色既易碎貼紙 再掛埋易碎牌
機底既叔叔就最中意掟有易碎貼紙既gip

同埋一般係機口check in行李 如果個客好人我地可以落優先帶 比佢件行李出先

老母試過咁畀人sell

出街食嘢好多俾水喉水你飲

貝殼全部回收重用

我朋友做過法國名個間連鎖餐廳既水吧
佢只會飲即沖既飲品，例如：凍奶茶少甜
從來唔會飲前一晚沖定個d 或者 汽水

其實外國都好多， 不過唔夠華人賤

番高蛋糕鋪 意大利人蕃茄
廠既野唔知啦
但黎到鋪頭真係數住日數 過期就車番比廠
做discount既就就到期

係無得偷食

印度人都好仆街

我發夢見過我喺間蛋糕材料鋪度做
Pack野果陣跌左落地都會執番來pack
如果最後果包唔夠數會平均分之前果幾包湊到連埋包裝夠秤

另外聽朋友發夢話自己做某一間日資百貨既鋪頭賣日本衫
老細係咁教sales係咁話自己啲衫係日本來
實際係自己設計
只係撈一兩個日本牌子入去去托起成間鋪啲衫既價錢

嘩，早餐都嘔埋出黎

高級餐廳啲雪糕杯係淘寶返嚟

唔怪得啦屌！！！！！

全部都係飲食零售服務業

酒櫻食海鮮，一斤呃二兩

不過應該常識黎

私人泳池個啲好多時係清水
因為有時訂唔切漂白水，
有時係因為啲救生員唔記得落
所以去政府池會穩陣d
至少一定唔會係清水

清水=無漂白水=養菌

有兩種 一種係鮮橙汁 來貨大概40幾蚊2L 一種係cheap橙汁飲品 來貨係12蚊2L 大酒店多數用真嘢好似係

飲食業仆街野大公開

利是就一早知，有時貼士都自己食！

橙汁係橙寶溝水，或溝果汁先生！

我唔會飲

好撚好笑呀

睇完

做完仆街野仲好自豪果d人，you are well deserved 西環 林鄭 689，最好強制捉埋呢班人上大陸。

仲有人話咩人工低工時長係咁，人地日本人賣三幾百yen d小食，生果都唔新鮮唔賣，寧願"sit"本都唔會害自己人。

仲笑笑口果d唔好同人講自己係香港人啦唔該

其實一飲就飲得出啦

正，留名

少年你太年輕了
我肯定大陸d"秘密"黑心百倍

華人賤種DNA

Agger

你頭盔甩甩地wor巴打

我又講個公開的秘密比大家聽。
每年大學都有買 notebook 既program , 成個program 會為被選中既代理同notebook廠商帶黎巨大既利益。
咁佢地係點揀既呢？每年都係學生會去揀同投標。
咁早兩年就有一間代理為左中標而行賄啦而比人拉左。單野上曬報紙同老廉既官網，大家可以去睇下。。。

至於其他廠同代理有冇行賄，我絕對相信係冇既。
班學生會會長咁出義，點會做呢D野

痴撚線，好彩毒撚唔出街食。

做過幾日德國醫院廚房，乾淨到爆，雖然好難食，起馬仲安全。但個個都可以去拎野食。

直接倒漂水係為左快姐，快過用漂水泵慢慢出漂水入池

我都想換電

有冇譚仔阿姐爆下料
利申: 一星期食3日

做過一間無cold call既美容院
基本上免費果d treatment係引你上去再sale死你

雪糕杯 真係天大嘅秘密啊

呢個唔是秘密啦

你講到好似體諒消防咁樣
佢唔止無錯 直頭做得岩喎
急救呀sir都講過 現場環境安全係最重要
唔安全 無得救人的 只係買一送一一齊死

做過餐飲
一間係集團其下d 懶高級cafe，d港女最鍾意。樓面水吧都做過。
凍水都係水喉水，冰⋯⋯係後欄唔知邊度，拎個桶「不」返嚟再放係水吧個冰櫃度。

而個桶，平時乜都擺，垃圾桶咁款 地墊乜乜77都放

d咩加料落嘢食度未遇過，最多係見過有同事拎手指係杯飲品度攪攪攪俾返個西客。廚房我就唔知啦！

第二間係細鋪嚟，衛生要求好高。d水都係裝過瀘水水機俾客飲，都唔平（雖然之後係連登見到話係廢 ）
d嘢食又係，整得唔靚，崩咗一角，都寧願扔咗佢，唔俾客。其實每次心諗：不如扔俾我食
成日都拎d賣唔晒嘅嘢食返去，全家都好鍾意食。
但生意一般
但d極西集團式經營嘅餐廳，就好好生意。

跟住係做服裝。
只能說，d衫超唔乾淨，成日轉場個時，推晒落地再摺返去。d人試衫又係，成身汗試完件衫都係濕 做fitting拎上手都驚，仲要即刻拎空氣清新枝嘢噴下個fitting room

發夢個陣，其實好多工程都會偷工減料，例如唔係主力牆，會少左幾條鐵或變左磚牆，test report好多都做手腳..仲有大把

癡撚線餐廳

聽一個做過保險嘅fd講
佢間公司其實有開單禮品送比個客 但d agent喺開咗單後會同個客講 自己間公司提供嘅產品質素高 所以唔會似其他保險公司咁會送禮物嚟吸引客 實質間間公司嘅質品都差唔多 只係d agent為咗吞咗啲禮物先咁講

發夢以前係灣仔一個好大的展覽中心炒散中菜，一圍12個，12件野，有個師兄唔小心跌左件落地，咁岩AM 係前邊，大家望住佢，佢話做咩重唔汁番上碟，唔夠數比人食咁點?

堅定流呀 好癲喎

大家都係人
啲野是是但但都係可以理解
唔係太黑心就得
要啲野跟足黎做我諗得日本仔先咁痴線
始終啲野係Routine既
一件事要做多一分鐘甚至十分鐘
做一百次個時間就多好遠

但呢個世界真係有好多黑心既人

正苦普通文職就無乜秘密
反而有個做軍裝madam話俾人邀請去群P gp, 真定假就無人知

燈飾舖啲燈來貨都係大陸，其實同你喺tb 自己買係冇分別。利錢好高，水晶燈賣四五千蚊，返價講緊幾百，雖然要自己串珠。成日話包裝，只係外判比人做，一支$100，成本你已經比左

一屋燈當係2廳2房，total 6 支燈，賣比你可能係$7000，佢自己賺左$5000以上。 等你仲以為買到靚貨

買燈泡去水電舖買平過超市燈飾舖買幾十蚊。

如果真係要喺香港買水晶燈，試下一半咁殺落去。唔係點解賣燈都可以上市

發霉

冇咩秘密

救護車d紅氈如果唔係有血/嘔吐物都唔會換，
唔係唔想換，係一日咁多轉call冇咁多氈俾你換

等同莎莎都有自家品牌 好多都係照抄日本廠設計整

有巴打係外國都係咁講喎

應該係啦
以前聽過佢地啲sales係咁樣講

分體式冷氣機根本唔使換雪種

減肥唔洗一日多餐

加料其實係最仆街，講真你唔gur既大可光明正大去屌柒個客屌到佢笠水，咁樣陰陰濕濕

我睇左枝2千幾蚊，諗緊買唔買，個sales已經話可以減價又送燈泡再送安裝…2千幾變千尾

原來咁好賺

老實，如果要款式就冇計。但要實用，我寧願去宜家傢俬買，200-300一支。

關咩事，你俾夠時間員工實乾淨，

你一日做十幾間，間間抹一樣就換巾，

冇番兩個鐘一間都出唔到黎

係大陸成日見食肆鋪面有電視直播廚房情況
之前仲覺得好誇張
睇完呢個post後覺得香港都有必要

d女幫辦聽聞俾d大粒性騷擾都唔敢出聲

發夢夢到某手製雪條店啲雪條完全冇expiry date 啲雪條脫哂水乾哂都唔俾damage 即使有加牛奶同yogurt既雪條都擺成個月但又冇防腐劑 經常有同事話食到肚痾

唔出奇
軍裝好靠大sir寫好report先升到

香港啲飲食業
掉落地執返
有小強昆蟲
呢啲算啦最多肚痛

鬼國果啲
香港邊係佢果皮吖
老鼠肉扮羊肉
雞蛋爆炸
仲有好多你係意想不到 .......

當然有廚德既以上都唔會發生

唔黑心又點會唔比得人知呀
唔比得人知咪秘密囉死返出去啦

自己做開送入口三文魚同蠔
其實飛機黎到通常都要等一晚先可以係機場攞到貨
因為多數都係凌晨機飛黎，
但係司機攞完貨之後多數都係即日派 新唔新鮮就睇你點定義喇

咁大專優惠果d 電腦 都係翻新機？ apple 果d 都係？？

戲院啲爆谷全部放左兩日以上，唔好以為自己食到新鮮爆谷

5年前做過特首
要成日借d易搞d政策出黎剝削香港人既權利同益大陸人。

呢個

10年前做過特首要成日搞d政策出黎剝削香港人權利同益中國同胞

化妝護膚品一定食水最深
某國際知名日本牌_ _II 成本$10hkd枝賣過千蚊

Apple I campus?

評論都唔撚得？on9 jai

我仲試過屌番個廢老閪客老母先cut佢線
仲想我祝你贏多d? 輸死你呀仆街

講到話唔順眼就加料
呢種人返工為咩

西客又咩都投訴先好加料

總結 ： m記係良心企業

d連登仔成日屌m記
根本d小店茶餐廳先最撚黑心

我做食客我都想知你地點界定西客
我試過食壽司叫杯沙冰
前前後後好聲好氣問左三次都唔黎
到後尾一係叫過樓面黎話佢先同我講漏左帶其實無人入過
話水吧而家整緊
其實催你地就係西定係樓面話佢西就西先

催=西

仲係最刻薄老闆
成日以為自己影相好撚勁
其實只不過係普通相變晒做黑白色

沙田宜家傢俬個商場d 鋪係咪真係賣外國貨？
見閒閒地都幾千蚊

做飲食真係垃圾地底泥

總之客就西
佢地就啱

決定一日三餐都係佢

多數都係, 商家佬唔會做善事
只會做生意賺到盡

用支那server日日都send去支那啦。

食扒既 ？

屌那星 萬寧見過

R字頭果個唔仲污糟?露比

icic?

有fd好耐之前做過n記part time, 佢話試過成盤包跌曬落地，正常要成盤掉

果時咁啱lunch時間又好多人排緊隊，經理話執返照賣啦

香港有一間公司，專門去意大利燈展，抄考人哋啲設計，然後自己廠出，就買幾千銀。但係根據經驗話比我知，一支真係外國廠出嘅設計燈，要幾萬蚊以上。

利申：發夢夢見

可以去數字便利店

可以用十個奶盒（鮮奶類）換一隻叮叮雞脾

利申：發夢聽朋友講

im

某迥轉壽司舖，有冇諗過拎完碟壽司拎走果個蓋幾耐先洗一次？

利申：發夢時做過某間迥轉壽司舖

某日式面包舖

聖誕訂單多，所以海綿蛋糕餅底一個月之前已經開始密密做，之後全部掉入急凍櫃，到聖誕節、平安夜前夕就拎出嚟舖水果同忌廉

自此無再食蛋糕，諗起啲陳年餅底，加上餅底成份同製作方式，已經無咩胃口

呢個好似要睇雪幾多度，零下幾度好似係殺菌
（零下70幾度就保架d菌）

唔知上堂有冇記錯

on9

唔明

所以自己換

試過喺promotion買左部macbook13retina，用左幾個月先發現部機入面有啲未見過既相，而相入面有個人但唔知係乜水，check番部機個底條gap有條界痕 check之前有用保護殼同冇跌過

如果啲二三線財仔話自己係tu member既話記得老撚都唔好借 因為佢地既tu record係人手上 衰既就逐個客入機 好啲會係一個excel一次過import 但無論邊款都好容易漏左十幾廿條冇上/上錯 萬一漏左既話個個客既tu就係咁先 就算打上去投訴都只會hea鳩你話整緊 因為上錯既話要成個客del左再逐個月既還錢reocrd入番 利申:發夢夢見

唔太明？
試鞋個陣有得睇,點呃？

中哂

x華啲鞋套踩到爛撚哂唔換都冇人屌，但啲蓮蓉跌落地照執上黎繼續用，試過見到有膠袋碎同鞋套碎喺蓮蓉度

咁同呃人有咩分別

講真呢個真係好措施黎

喂福喜單野又點計呀屌你

係外國賣建材 上年返大陸入貨 之後放假返香港無聊去周圍行下 d鋪頭賣既野同我入既一模一樣 利潤成20倍

諗住香港人做生意會好有道德 會唔會太天真

總知未出事就係無事啦係咪
搵錢重要d

咪撚臭係
仲要唔撚認錯屌佢老母

觀察到兩樣
第一 大部份仆街嘢都係低下階層做 不少做到得意洋洋
第二 哩個post講行內秘密嘅從事多數低下階層職業

以前返過某大相機牌子PT promoter
去到某男仔色連鎖電器舖企相機部（行內叫小世界）
好多時d 客要既相機款如果無哂貨
就會同佢講去隔離舖拎
其實係拎display 既機/客退既機搵返跟機個盒包返好當新機賣
Display 機污糟成日比客/sales 成日玩唔在講
有d 仲跌過/有指模係sensor
客退既機多數係有小問題
當新機賣只係搏客唔發覺/7日後發覺推返比原廠保養
不過多數賣比大陸佬多 本地客就簡d睇落去戇居既先落手
至於其他部門（例如手機）之前報紙報過賣翻新機都好多能係真事

唔係好信

我都想換啊絲打tg我

其實唔出奇

香港人R著數R到仆街

做過壽司店
雜錦海鮮飯啲粒粒魚生多數係早一晚賣淨嘅拎黎切

都估到係啲頭頭尾尾

點解做飲食個班咁鍾意拎自己條J出黎浸唔同野
唔覺得反而辛苦左自己條J既咩

啲呀爸呀媽唔得閒理仔女就扔去呢啲補習社到比人教
打手板打到喊真係唔出奇
講緊係小型嘅補習社
佢地有咩事同呀爸呀媽投訴
只會換泥一句：你唔曳老師點會打你

點解我個到cut唔到佢線？到地禁邊個制cut？

做緊某間L字頭E字尾嘅高級手袋、皮具店。
咁通常Luxury Brand咪會Serve嘢飲俾客，務求個客留耐啲嘅，其實啲杯都係Part-time啲𡃁仔拎去廁所洗
連埋杯嘢飲拎出黎嗰張紙巾仲要唔知已經輪到第幾手

原聞其詳

所以每年年尾空氣都特別差

仲有，你係呢間嘢買完個袋，serve你嗰位sales會寄返張親手寫嘅Thank you card俾你
但其實都係由Part-time啲𡃁仔批量罰抄寫出黎

啲利申發夢真係好撚on9
又無開名都唔知驚乜柒
就算真係比人告
上到庭你句利申又有乜用？

頭頭尾尾都還好
但宜家係將擺左出面成日賣唔出嘅壽司，拎返塊魚生出黎切粒

好多餐廳醃扒都會落盤用腳踩，所以我去茶記尤其出名食扒絕對唔食扒

醒起多一樣, 唔知算唔算秘密
仲係某電腦代理商做inhouse個期,
隔離team有2個同事(A君B君)負責接客電話,
即是所謂客戶服務主任,
試過有條女打去俾A投訴,
話要搵佢上司, 咁A就forward條線俾B,
條女仲係唔滿意要再搵高級啲黎聽,
咁B就forward返俾A,
再亂鳩咁作個名同title
如此類推, 玩左一朝

諗起皆大歡喜 石大川兩公婆都係用對臭腳踩餃子既豬肉餡

國際主題樂園

香港人好多都抄襲, 同支那無分別
細個返某wedding planner 既暑期工,
講到啲設計幾外國幾grand,
啲相咪就係喺外國網照cap落黎
加個logo當自己製作

睇完呢個post 對掃街變左0意慾

成個post既少數良心舉動

再澄清返 唔係羅xx個間

繼續講下發夢夢到咩
如果好忙個陣 遇著啲客想check其他分店庫存 會呃鳩佢地check唔到

仲有會同啲客講白色衫唔比試 因為驚啲濃妝女人整污糟件衫

同埋如果個款衫得番L 但個客要M 就同個客講啲衫會縮水 氹佢買

Löewe

動物定月份

好多飲食業
有無其他行業聽下

泥你老母咩

你做個示範出黎比佢地學下野啦

以我所知大學 promo 隻隻牌子都會。
唔使講到咁複雜，返修機，開過盒退貨嘅都比較多，因為平。
但特別快出事就唔一定，睇維修部，維修部本身 hea 做就會。
有事都係自己做番，何必呢。

順便爆多少少，邊個話賣比學生先會咁架，總之其他地方有出優惠，呢 D 機都係優先分落去架

我覺得「想知再講」先最戇鳩
入黎就係想你講, 仲賣關子不如返屋企訓覺啦

做緊某屯門vcity嘅西餐廳pt 完全冇你地水吧加料嘅事件 反而我地凍飲真係用熱水加冰 不過個冰機又真係長期滿冰同埋唔見有洗

自己有次跌左隻雞翼即刻扔左 叫廚房比多隻黎 但比廚房屌哂老母咁款

返過某法國名牌sales 通常D客問有冇新架？ 我地就要入倉搵俾佢 但係倉個到個D都做過display
佢地話件3 大就話洗兩洗會縮
話件3 細 就話件3 有彈性

都唔夠頂層條友廢
自己無料到 但又屌人放料

做過老人院
入面除左餵你吃藥同要入院之外，係唔會理班老友記
你喊苦喊忽都唔會有人理
送老豆老母入去前三思

333333333333

送得父母入去嘅仔女唔好得去邊

做過凍肉咕哩
你地酒樓食緊個d排骨同鳳爪9成比我地踩落地下再磨過。d雪溶左之後d水可以係黑色。

做過送油咕哩
倒瀉左油會盡可能用方法裝返地下個d。
d油可以半桶都係地下d污糟野，d師父唔理，會照要

uq d衫好多made in China

發夢夢見過自己cc老細幫靚女學生調高GPA升U

原因唔係 promo 機，係因為佢地標榜特快維修

好認同
成班on9無開名都要加句發夢落去

黎到海鮮街買嘢唔好話邊個邊個介紹黎 因為冇人會理你
唔好成日以為有膏係靚嘢 其實只係唔同食法
仲有唔好特別貪包海鮮湯料

呢啲都唔算秘密啦

形容多啲佢地嘅關係

見過女學生同prof去酒店食buffet 仲影埋相放IG 有無下文就唔知啦

Best marketing of the hk

好似Apple 啲MacBook
佢好多個價係平過大鋪同apple攞貨既cost
如果係全新既不如散落去街賣仲好啦
散去街又唔愁賣唔出既

無發霉真係唔撚驚

三間出名cc之一，咁我地個系呢由於成七成科都係major來既，換言之program leader可以調到七成既分（我地出分前要比佢睇）每次開會時都係咁話我地唔係學店比分唔可以hea blahblah，仆你個街轉個頭就調左成0.5 我明明C左條靚妹份卷，outcome佢拎A- WTF

我覺得已經係仆街既極致

"樓下間餐廳好污糟 利申發緊夢"
我屌既係呢種人

你要屌我就比理據
駁唔撚到就話人無料
言之無物肉撚酸到
或者不如就讀多啲書比多少少理解能力先出黎吠？

賣衫行業
每兩個星期要轉場將啲衫啲位調黎調去
比啲客睇好似有新鮮感多啲
之後貨場用唔著既衫入返落袋
到有客要既時候就當全新賣比人

所以好多時大家買衫既時候叫攞件新既
好大可能都係repack

元朗既？

不嬲架喇，係醒水界係公開的秘密，所以我壞左ipad mini都要上華強北搞，香港個D，閪口閪面閪價，照樣大把水魚，有上過華強北都知D大陸商人好老實，比貼士佢都唔收，又請我飲野。 同埋佢地唔興開單，牙齒當金洗，幾多日內有問題拎返去換就真係換比你，換句話講過左Deadline都冇乜所謂。

壽司店見個個同事跌左塊魚生落地
直頭用腳踩到 甚至跌係渠蓋上面
會就咁執番起用番
真係痴撚線

睇完呢個Po可以戒食刺身壽司

利申工程撚
有時跟工程知道d裝潢佬好鐘意塞煙頭入牆身

潛規則

呢個真
有次頂更見到個池CL值係0，滴d indicator落去係唔轉色，正常有落漂水係應該變黃。
自始之後我冇係私人池游過

沙田宜家傢俬個商場賣啲燈9成係淘寶，再mark up 最小10 倍價錢

利申：淘寶訂過批燈，之後去果度行街見到全部一撚樣

基本上香港9成壽司店都係好污穢
熟食都起碼煮熟左 魚生個d真係要好小心

之前睇過段片話鬼佬去華強北買零件砌iPhone，佢拍出嚟嘅情況同你講嘅差唔多

屌, 上次就係咁中伏, 搞到成屋都係殼牛

唔借都會扣?
有借有還係咪冇事

呃你做乜
D家長仲要好撚buy
話咁先夠嚴/咁先教得好個仔
幾年前有單膠紙封嘴上過新聞
不過唔係我果間

邊間，而家唔敢出街食

學店要提高升學率擺明就派grade啦

合理啦 唔好睇咁多電視

做過細cafe
啲cake擺好多日 見啲cake個樣好唔掂先扔

底褲都可以唔記得著返

癌症病人都已經夠撚曬慘
仲要呃、仲要100賣16000
呢d 冚家剷真是應該用返中共d 酷刑折磨返佢同佢d屋企人

救2個難過救1個既道理

食屎啦屌佢老母

死全家啦

邊到有公營眼鏡舖？

做緊某電腦公司
維修完D HDD, 會REPACKING再賣返出去

發夢做某便利店收銀
收銀counter下面有堆貨嘅
絲打 由其著開鬆身衫嘅 揀依度啲貨要小心啲
無論你踎底揀抑或烏低身揀 企收銀嗰個都會睇到哂

孖C?

馬會電話投注
覆完飛之後問個客岩唔岩
正常個客要話岩 跟住先入飛
但如果個客冇話岩就cut左線
個投注員都要照入飛
事後如果個注輸左
個客可以打返黎話冇覆過飛
馬會會退返錢比個客

之後話左呢個方法比個朋友知
佢用呢招呃左馬會幾注
不過有時太大注馬會未必肯退

利申發夢

設計唔撚洗請人 鋪租廣告sales唔洗本
你話淨色T冇cutting就話

上環口岸有大量思傿bb 走出
亦都有大量陀地半夜送外賣去葡國品嚐

發夢記得好似係Lweoe

足球係因達成賽果而踢

睇完呢個post唔敢出街食飯

不嬲好恐怖,我舅父做運輸搬野,入過d食肆廚房,d菜,肉就咁擺地下,踩過無人理,佢到依家都好避忌出街食

屌 我仲成日出街食

其實有冇可能唔SALE到做完就走

做酒店成日偷雞唔換床單

佢個意思係
兩隻藥
同一成份都醫得好你個病
一間係lv 一碟叉飯12000
另一間Uniqlo 100蚊斤叉燒
依家買uniqlo再溝飯扮lv賣12000

龜苓膏無龜發霉都係洗下就賣，何況係生既肉？
煮完咪當消毒囉

就算係屋企煮
由屠宰場到加工處理運去街市超市嘅過程你估又好乾淨咩

都成3，4年前 F字頭o個間
冇理由咁都有得相認掛

凍飲只屌罐裝可樂

發夢見到好多嘅動物美容店，沖涼液係用紅威寶同藍威寶同佢哋沖涼

屌唔撚係呀

發夢夢到好似係同一間嘢，
檔口個水龍頭得個樣，出唔到水既

某大西北商場既檔口長期俾日光曬住
員工同老闆反映，俾老闆屌返轉頭

做過飲食 越南餐廳
上一手食剩既生菜 沖沖佢 拎比下手食

我做嗰間係會用言語侮辱
家長唔係到就鬧撚到細路仆街
有問題 有唔識又唔教
話俾多幾舊水會包埋茶點 小食
但其實有時唔會俾 俾都係俾塊餅佢食
試過有次個細路寫錯字 個老闆娘叫周圍啲小朋友笑佢 又唔教翻啱點寫 再鬧到佢喊
因為個老闆娘太仆街 做三堂就quit 咗

我發夢記得好似係張昆O附近

佢地會用極小動物用沖涼液，跟手落多多紅威寶，我都係建議大家自己沖算

朋友話入到去唔對路 真係射水
做唔到d乜

間間都係？好彩只食過一次

某D髮型屋
會用護髮素當treatment幫個客焗
又或者將treatment加熱水開稀
咁就可以減少用量

想知多d

mr字頭食牛扒既西餐
好多野都係翻熱翻叮
整熟左d肉賣唔晒2日都仲用緊，D菜又黃又剩都出，難聽d講衰過m記
不過最好笑係d客又唔彈返轉頭，可能香港人鍾意比幾舊水食隔夜飯

屌
睇完呢個post
就知華人賤畜根本同支那賤畜冇分別

其實外國可能差唔多 講緊飲食業嗰part

睇gordan個kitchen nightmare已經知咩事

屌 諗起hells kitchen有條女係垃圾筒執返啲意粉上碟

我公司有啲report 都係作數就算
利申：發夢時

正常既財仔 係唔可以未問過客 私自check架喎
佢做果間 應該二 三線黎

英國戲院做過pt
爆谷唔係即整
張戲飛其實賺得好少
大部份錢都係餐飲賺返黎

間野見親都無乜客點解會愈開愈多分店

tg：Ginormousnoob
我都想要mon貼 換mon

雜誌影fashion如果想要fast fashion牌子嘅衫，通常會買晒返嚟，model著住拎返去退貨

luxury brand 話冇staff discount一定係呃你
最高級個隻staff拎到新貨兩折

超市入面水果，出前一丁，可樂係無錢賺，
主要係吸引你入黎買其他高margin野

其實我果間都會
直接話d細路垃圾廢柴乜乜物物
第一日返工個miss就比左把間尺我同我講
拿！d細路唔乖你就大大力打落去啦！
雖則有d真係幾曳
但咁做同保良局果班濕鳩教練有咩分別

真? 大約咩野價位係無錢賺?

買得多，唔好講超市，應該知街市檔果 D 全部都係咁架。
都係自己要識揀先唔會瀨野

睇邊間姐
我fd 做緊 話佢間個經理教佢哋俾細球啲用coupon 嘅客
不過都算乾淨

呢 D 我唔明，last order 時間係經理 / 公司定，關個客咩事

過左 last order 時間都要叫，就話阻住收工遮

通常過 last order, waiter 都識做會唔落單架啦

間野所有實體鋪係marketing一部分
間間係蝕住開黎做個brand name
不過應該都有quota限住每個月要蝕幾多

Iphone6s plus想換電

發夢夢見我以前間麵檔將客人食剩碗麵循環再用

7仔

印花人地唔要既話任拎

自由針任針

野飲任飲

野食任食 (唔好太過分就得)

雪糕哈根大師都得

唔信就由你

其實大部份既百佳都係得好少錢賺，甚至係冇錢賺反而蝕錢，但係最大型個幾間同埋taste好好生意，如果係假日既時時候，一日營業額可以有7位數

酒樓牛肉球溝豬肉入去 唔食得豬嘅人食咗都唔知咩事

其實真係唔撚明
你話你係老細 一腳踢都話做仆街野幫自己慳錢
但點解你做細既 都要做埋D陰質野
做過飲食 真係冇做過D 仆街野

唉我睇住 D 人換其實都睇得出
不過原本諗住換機，都貪平搏一次諗住做 backup 算，點知比我想像中更差，整完差過唔整

380 你唔係真係信係原廠？

Superstore一日過百萬都有可能，但香港應該得幾間做到。
基本上一丁做29.9/10包就係蝕住錢咁賣。三大是但一間做呢個價其他2間就會跟價，蝕錢都至少跟3日。香蕉賣$4.5磅就已經接近cost咁走。
其實其他野一般都有10-30%左右毛利，自家品牌個堆，即係乜野垃圾佳之選都起碼50%。
除左真係去賣野賺錢，超市平時擺好多堆頭，尾架，呢堆都係收入來源
利申：發夢咋

保業險
Claim 錢記得叫d單寫貴d
你開幾多都一定壓你價

依家仲有29.9/10包？btw,佳之選，超值牌除咗啲可樂正常之外，其他都好垃圾我之前聽過經理講又一城間taste試過好似兩百萬一日

有，平均1個月有一個星期會做呢個價。
如果以自家品牌黎講，華潤應該係最抵屌。
佢而家轉營變u購select ，賣英國佬tesco野，但又唔會好似dairy farm，即係惠康咁mark up Sainsbury's 野幾倍扮高檔野。

呢間u購堅係抵，好似corona 啤酒咁4支賣緊$29.9支，痴撚線，百佳惠康起碼貴一半。其他本地酒都平around7-8%, 好似要錢唔要貨咁，我都睇唔透點賺錢

因為飲食業累，辛苦，自然心情差，怨氣大，樓面都咁樣，更何況係熱到爆炸既廚房入面做野既廚師?

呢個好撚仆街喎

呢個我舊登聽過

睇完呢個post會覺得d甜品既工廠咪又係賤鳩格

經典

無錢賺？
你睇下連鎖超市同士多相差幾錢

廚房入面閒閒地真是四/五十度

舖租，人工？

點會無錢賺，gross profit咪係賺囉

可以同你講，淨係計過期要丢既同比人偷咗既貨都已經好大筆數

一丁你係士多買都無可能平過超市，
超市賣緊一包一丁都只係賺2-3% gp dollar, gp dollar即係未扣人工，運輸，租金
目的係用呢d 必需品draw business from other high profit sku
當然啦，背後一年收返supplier 都唔少推廣費用

其實無你講得咁慘 佢$28.9/10都一定有錢賺

天打太多無知講女咁願被騙

真係多地勤靚女姐姐同靚仔哥哥
有次過咗成7kg,拎咁d野出黎都過5kg，地勤姐姐都畀我

我理撚得你，你net profit條數點做都得，賺都可以做到條數loss

呢個一定架啦

Polyu?

乜學校都有

呢個正常

點撚樣蝕呀師兄

可以點入行?
都想學下維修手機電話

紅色皮那款中式腸，十蚊八蚊一大條，入面嘅肉全部都係下欄嘢如 頭尾，豬肺，豬皮，攪爛佢再加d嘢整出黎

中學買ipad, 班供應商全部同一個老細，幾間公司圍標圍出黎
學校個主管又肯配合，唔知收幾多水
呢d我發夢時見到

膠係邊 請講

老闆老闆娘有錢 好似住銅鑼灣啲半山位

劉名跟進

做過T字頭超市執貨仔
收工可以拎壽司走但唔拎得刺身
因為賣唔哂既刺身第二日會用黎整壽司

睇下咩菌啦..小朋友..你估你飲消毒水咩..下下都冇菌 飲益力多都億億聲啦

幾年前做過
個陣聽唔到個客講岩 唔會去飛嫁喎

我當初都係周圍撞 周圍碰壁周圍同人傾生意 不斷比人冷眼相待 因為我無資金
周圍撞先撞到條路出黎
如果你只係想學整既話 去大陸華強同d人打下交道 佢地都會教你

佢係俾p字頭國際日用品牌收購左 呢間野好多護膚產品落左好多傷皮膚chemicals

_ _ II 入面好撚多防腐劑 多過3種

利申：發夢自己研究佢啲成份

賣得貴啫
但無咩客
仲要開親都係d租貴到仆街嘅地方

正常
跟本好多野過左期都仲可以用
有乜可能早一日就無事
過左一日即刻有事

因為啲貨係佢地叫訂返黎 佢地訂係幾箱幾箱咁訂 仲會計埋邊日買啲咩 比咩卡會有折/優惠卷送，再用會員卡儲分
每次買3-5萬蚊野 會員卡每5蚊=1分
去到某一個分就換禮券
佢地買一轉水貨就自己賺幾疊禮券+幾疊優惠卷
賣出去既價錢係一樣 但係每買一次 下一次就更加唔洗比錢

唔怪之得要揾5間啦，原來係 a仔.......你估 mortgage班友好鍾意 招呼你咩.... 做到都冇乜肉食....

有次夜晚經過見住xx娜扔曬啲賣唔岀嘅包

可唔可以講多啲你發夢仲研究過邊啲牌子？

做緊飛機維修，邊間就費事開名啦。
飛機食用水箱要定期清潔，但清潔跟返amm啲procedure嘅話，係好撚晒時間。一唔小心落多咗消毒劑，個水箱沖極都有消毒水味，飛機delay真係多得你唔少，所以d人通常是但落少少（甚至唔落），係咁yee沖一沖就算。飛機上面d奶茶咖啡有幾污糟，大家自己想像下。
各位巴打有興趣我再講

其他高價嘢唔敢講
麵包呢啲用常識諗都知會日日清啦
一來你講得出x海x、xx娜呢啲大公司，嗰一百幾十蚊唔會搞到佢好蝕(細鋪頭我就唔敢講啦)
二來你夜媽媽去啲麵包鋪都唔會見到佢哋賣剩好多麵包，要扔都唔會扔好多
三來慳就慳得嗰少少錢，第二日賣畀啲客食到有咩事，一個唔好彩集體食物中毒，佢仲撚大鑊

裝修如果個客西唔俾錢會加糖

你班裝修佬係咪都會拖慢嚟做或者報大數打斧頭啦
裝修真係只會搵好親嘅親戚或者舊同學做

唔該有養寵物嗰啲
出去幫襯沖涼嘅時候
最好成個人企係側近睇住成個過程
不要問只要做
有啲寵物店係求其一啲MK妹開
完全冇讀過寵物美容認證課程
剪指甲唔識睇血管位
成間寵物店完全冇寵物用急救用品如止血粉
將隻狗擺入吹風箱 唔透氣 焗死狗
唔係第一日嘅新聞
細店唔好買套票
發生意外後隨時執又話者轉名扮開過一間
分分鍾棍你一獲熟
有啲寵物用品係淘寶是常識吧
知道會將有牌子撈埋不知名牌子黎賣
隨時求其淘啲亞麻籽油扮寵物用扮High
又或者求其淘個水樽repacking扮第二度做

如有疑問 請善用偉大的科技
請用淘寶「以相片尋貨品」功能
在此鳴謝

呢個根本係以訛傳訛，件事根本無所傳咁誇張

我成日叫多汁

早幾年間屋放租畀人之前大裝修
隔離鄰舍介紹咗個判修判頭嚟
我老母都算神心
三日唔埋兩日就上去買下午茶畀班裝修佬食

最後咪又係畀班仆街劏

大把麵包舖，賣淨唔會減價促銷，留返第日賣

仲未有行內靈異禁忌講吓？

有次食完三文魚壽司肚痛到喊 個面青晒 好彩痾得出... 自此唔敢再食

發夢個陣，係ruby 咩day入面，見有人將雪房入面既意粉，西蘭花，生果 既過期日期 不停換下一日，直至變壞，發臭為止。

一早知，係啲入世未深嘅小孩先會憧憬香港人是有光環的，以為全世界只有大陸做衰嘢假嘢

呢間嘢早幾個月前喺兩登都有畀人狙擊,應該同一個人嚟
話好多分店嘅食材、器材、冰櫃好撚污糟

不過呢間嘢食過一次，嘢食真係一般質素，完全唔知點解咁貴都咁多人幫襯

上面有巴打講補習社
我真係有朋友做類似
個miss會用間尺打比較差嘅小朋友
同灌輸俾佢地聽佢地好唔掂 已經放棄左佢地咁
間野係港島東 佢地無證據同好快就已經無做....最恐怖係有部分家長係知佢個仔/女俾人打 但係好歡迎咁做 覺得唔打唔會乖

我以前做d____f____都好乾淨 但間野已經執左

屌唔怪得知每次食都柯

地鐵冇幕門個陣車死過唔少人

好多年前仲係k記既東鐵
站長要落去軌執返個保令球

果陣係外國做酒店執房 唔夠抹布就用比客果d毛巾抹 會抹埋馬筒 特別係hand towel同pillow cover
試過執房見張床唔係好亂 拍兩野拉返直就當換左床單
d同事會飲客擺係到既酒
仲有d大餅底衫褲牙刷唔好亂擺..

咁有良心

燒蠔啲殼係會重用既
直至下次燒到用唔到為止
利申：某日本餐廳

好post, 破千記得開part2

做過餅舖
啲一磅嘅蛋糕最多可以擺三個月（擺入冰櫃）
啲客買嘅蛋糕通常都擺咗一個月

我做緊個間 啲蛋糕都唔係即日扔咖喇 第3日先會扔 仲要係懷著唔捨得扔嘅心情 基本上間野 某啲野係可以擺幾日以上嘅

車coating
自己入樽扮其他國家貨

應該都唔係秘密 某有買電器公司有時會拎啲退貨既野整番乾淨賣比人
如果忽然有大優惠 會拎demo機當新機賣比人

好多護膚器牌子成本好鬼低 可以用2/3折賣番比staff

做過pt，獨立件裝麵包同過期袋裝麵包會收鋪袋好，第二朝跟車退返去廠消毀

講下寵物美容先
見過啲狗係咁吠 個店員就超大聲呼喝嚇啲狗
又捉佢地罰企 嚇到啲狗唔敢出聲又震
個主人返到黎仲on99以為係隻狗細膽
同埋唔好信鋪入面啲證書 除非證書擁有人就係個店員本人
因為幫你隻狗美容個個根本無證書
見過條友唔小心剃爆左隻狗粒lin/剪爆左血管 就咁撒啲止血粉就當無事發生

同埋環境都真係未必間間好囉 依間啲籠生哂銹
個間野係x蒲x 小心啲啦狗主們

巴打 如果iphone6 收wifi好差 整既大約幾錢到

唔好意思 阻住各位睇post

有冇銀行業嘅秘密
點解呢幾年咁多借貸廣告

iphone6 個mon由上至下有道裂痕
但係觸控無問題
另外較靜音個制有時無反應
兩樣夾埋整要幾錢
可以直接wtsapp 我 98276662

屌成班賤種同蝗有咩分別
死番大陸啦

做百佳pt收銀個陣，做到收舖拉閘。有次收舖拉閘後幫下手拉下架，拉拉下屌佢老母冇端端啲收銀機自動彈出，同一時間，有個係做ft既開咪叫揾佢，嚇到心都離一離之後問番佢地先知係正常

發夢夢見某連鎖琴行叫d老師迫d學生考級，能力未到都要考，為左留住d家長學生，同埋收貴d學費

乳酪無問題既
只不過係每次凍倉車黎貨、落貨到散貨要時間
可應要半個鐘到個半鐘先上返雪櫃姐

個個生果倉都好多小強仔
非必要都唔好買開好既沒果黎食

乾貨都無咩祕密
濕貨就有d

1.雞蛋係到賣先會放入雪櫃做樣，平時存倉唔會雪
2.有次見過超__牌30粒裝中國細碼蛋要即時銷毀，因為打出黎隻黃係黑色，果次逐盒逐盒開掉左成百幾盒
3.雞蛋裂左既會照賣，裂既向底
4.如果間鋪有雪糕promoter既，8點後就係濕貨佬既贈食雪糕放題
5.過期嘉頓麵包每兩三日一大箱，退返比嘉頓換貨，好折墜

我都做過 啲包翻焗再賣

呢樣真 有朋友一路寄cv去唔同學校都無回音 但係另一個朋友識人係校務處做 見完校長之後唔使半日即出offer
幾時都係識人好過識字

好過食壞人
香港潮濕d面包 有時未過期就有mould

回收係因為唔賣得喳
有獨立包裝其實潮唔潮濕都無影響
出廠前可以烘乾
不過次次黎到d方包又暖又多水氣係袋入面

發夢見到乾貨番over night任食任拎是常識吧，鮑魚同貴價酒都唔係乜特別野，閒唔時又會打下邊爐
盤點前sm計到條數唔對路咪問其他鋪借貨囉，幾包米一齊穿會溝埋變一包之類...數之不盡

試過比啲客問入面打邊爐呀，咁香既

有

試過做銀行保險
聽過有客經啲電話cold call 做左張人壽單
開頭講到好好唔使驗身 一死就有得賠
但投保人死後 銀行先至話要事後核保
即係問返 你點証明投保人買保險時冇病冇痛
最後嘈左勁耐搞左成年幾兩年
只係比返啲已供保費人地就算數

大家買保險前真係要小心

Date dot

有超市啲魚生擺左雪房成個月都未拎出黎，然後拎出黎話新鮮即劏，啲魚就咁係地下刮鱗，啲冰機十年都冇洗過，將啲魚生擺落冰上面就賣比你地
啲蠔仲勁，做咁耐見過幾個人買，話就話全部都新鮮，其實唔知擺左幾耐，啲水唔知幾耐冇換，食唔死人算好彩
肉類部就唔知，但據聞啲質素都好差，平價野當貴價野
利申：發夢見到

巴打你係有心做嘅 我一定幫襯你

準備開 part ii
睇得多好心寒
尤其係寵物同補習社嚇鳩細佬個啲

都唔明月餅點解可以賣咁貴

山崎係 你見到嘅新鮮包全部夜晚賣唔曬會即日掉 好浪費但呢間嘢真係好鬼乾淨 啲packing同蛋糕都會喺到期前幾日摧毀佢跟住掉咗佢 真心係衛生嘅

我發夢親眼見到

點樣抹子宮啊？抹個陰道口咋掛，子宮要隊曬入去先得架wor

你唔戴頭盔

做過中高級上海菜waiter
只有滾水準備，凍水冇作用所以唔會準備凍水
有時有啲鬼老叫凍水，經理教我水喉水加冰

仲有，經常要執枱同遞菜，期間係冇時間洗手

巴打可否加 TG:

iPhone 6 Plus 個mon成日v㩒，我㩒到控制唔到，thx

仲要好自豪個班人應該新移民黎

做過老人院 有家屬入黎探自己老豆老母個陣d同事就會笑笑口
懶係好親切咁樣 但係一走左就即刻變臉

食飯個陣有d老人家要餵既 唔會理佢吞左未
一大匙一大匙咁塞入口
得半粒鐘比佢地食飯 有部分老人家食得慢
夠鐘既話理得你食飽未 全部收晒

有時d家屬會問 我老豆有無食晒d飯啊 肯唔肯食啊
點都會答佢地有食晒 肯食
事實上係假既

沖涼既時候 因為人手唔夠
所以部分要雙人扶抱既都會變成單人扶抱
搞到老人家撞傷晒 家屬會追究咩事
但係同事都只係會講 佢地唔小心撞親 唔關我地事

我講呢d可能都唔算係秘密

算啦
送得入老人院都唔方係好

好撚仆街

其實好多人上網投保個d都係唔洗驗身 一樣好多人買

A1都係即日掉

My xxxx pet?

我發夢見過有一間分店個倉好多強
但啲包都係會即日掉
不過都係發夢 唔知真定假

大把人買contact 再扮唔同既公司同佢講話因為以前有幫襯過保險公司 或者參與過活動
再睇下佢係咪有d單既野有問題 再試下有冇位入

好多大陸人好醒 佢地好熟香港既product 既commission 連bonus overridding個d錢
計到盡要你回

有人要借錢交稅 但佢帳面係賺好多
不過有錢人係唔洗交稅既 輕鬆避稅

法官以前都係大律師，
萬一打官司個陣個官同律師係舊同事
對薄公堂都幾唔好意思

一路都知貼 fragile 會比人掟, 唔止香港係咁.

但係上次真係唔記得左, 臨時先要獨立補寄一支酒, 當然 counter 姐姐有幫我貼 fragile, 睇住佢包, 唔多識包, bubble 紙落唔夠可以o係盒入面 fing 黎 fing 去. 我自己錯, 唔好意思嘈佢, 諗住搏搏.

最後竟然無事

你好得罪唔得罪，得罪黃牧師，黃牧師全學校至大架嘛

做過大快x，廚房有個阿姐好污糟，早餐通粉放係條渠上面用熱水碌下就算。食物跌落地下照出，食物夾本來夾意粉，佢夾完條渠污糟野唔洗繼續用

屋企差 D 中招, 好彩發現到.
都無用, 會得閒又扮晒野再 sell

然後我唯有搞轉名轉 contact 去我自己度

睇viutv講唔關人事係機器自己掟喎

我只係諗到, 浸 JJ 唔會淥親, 其實杯奶真係唔夠熱架窩...

我覺得好睇保存工序做得足唔足

睇完個post唔敢出街食飯

求提示
豐?
衛?

所以如果間餐廳啲人好撚冇禮貌我會搣撚爛個菠蘿去

所以日本買包夠均真
6,7pm後會減
一定dum

根本要整爛等佢無得重用

做過幾年戲院PART TIME:

1. 爆谷 和 HOT DOG - 賣唔晒會留返第二日翻熱再賣，通常早埸的爆谷都係之前果日留低的
2. 戲院會特登留幾個位唔賣 - 俾返自己員工放假睇戲用或者當其他突發事件時後備用

不過我已經冇做好多年，唔知仲係唔係咁。

u 字頭？😨

做飲食啲垃圾仆街死啦

做足嘅話一間差唔多 20 分鐘

點解我知, 我過去日本做野, 日頭訓覺, 個房務趕我出去, 做完先比我返入去, 所以大概知道時間

平價房, 但係我相信日本唔會咁唔衛生

呢家都有，識買一定買預留位隔離既位

發夢做過工場 將啲過左期既linda朱古力換盒 重新repack當新貨出番俾個客 再攞出去賣

你以為啦

大阪見到係蝻做執房

新鮮爆谷跟本整唔切。
無特別存放，放走廊，間間都係。
其實無咩事，包住，未見過有大量小強開餐嘅情況。

呢 D 係人問題啦
好多仆街都升到上經理架嘛

你好叻呀屌你老母

250

從事相關教育行業，見到唔少人唔覺意灌輸錯誤概念比學生，例如：
1） 火災危險警告係指警告生效期間火警發生的機會比平時上升，但個老師當左係火警災害級數或程度。
2） butterfly寫左成bufferfly。
3) 筆順錯。

點解唔可以拎去做返熟食

開定 2
【記得戴頭盔】一人N個行內秘密 (2)